<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>צלקת 2</title>
        <singer classification="unknown">קייבי מארח את ירדן נקש</singer>
        <writer>יותם אבני</writer>
        <composer>שחר קאופמן</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>צלקת</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>נחזור אחורה לתקופה של צחוק וחיוכים </l>
          <l>לתקופה של אהבה ורגשות מלבלבים</l>
          <l>אז המלאכית שלי ירדה מגן עדן</l>
          <l>במיוחד בשבילי, תקופה של פרפרים בבטן</l>
          <l>תקופה של אהבה חזקה ושל שתיקה מתוקה</l>
          <l>של עלטה אפופה בנשיקה ונשיקה</l>
          <l>בזמן הזה חשבתי שנהיה ביחד לנצח</l>
          <l>הכול נראה טוב, מרגיש טוב, רק על פני השטח</l>
          <l>הגיע סוף , כל דבר תמיד חייב להיגמר </l>
          <l>אז אהבתי אז חנקתי, אז הלב שלי עיוור</l>
          <l>ואז המנגינה פסקה ציפור השיר בלב שתקה</l>
          <l>לא מבין את עצמי, דעיכה גוררת מצוקה</l>
          <l>וכבר אין טעם לחיים, אולי הטעם נגמר?</l>
          <l>בעצם יש טעם - רק חבל שטעם מר</l>
          <l>אבל אומרים שאין דבר יותר שלם מלב שבור</l>
          <l>ולא מבינים אהבה עד שמאבדים אדם אהוב </l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="2" type="stanza">
          <l>הכל מתמוטט לי רואה הכול שחור קורס מהפגיעה</l>
          <l>מרגיש שזה לא זה מוחק חיוך שוכח מאהבה</l>
          <l>משפיל את המבט וכל הרגעים עוברים אצלי בראש</l>
          <l>לא יכול להמשיך אני עכשיו חי רק בזיכרונות</l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>שוקע בעצב מרגיש שמשהו בי מתפרק</l>
          <l>הלב נשבר מה שנשאר זה רק חלל ריק</l>
          <l>ליבי נשבר כבודי נפצע אני רוצה לחיות כמו פעם</l>
          <l>אין אפשרות לחיות במציאות שלחיים אין טעם</l>
          <l>חי על זיכרונות שעוברים כמו סרטים</l>
          <l>חי בערוץ ההיסטוריה רוצה את ערוץ החיים הטובים </l>
          <l>כלום לא עוזר לא רואה את חצי הכוס המלאה</l>
          <l>ולעיתים מגזים, רואה בתוך כוס מים סערה</l>
          <l>בדרך מוזרה זה מספק כשמשתלט הכאב</l>
          <l>מה שלא הורג מחשל - נאמנים פצעי אוהב</l>
          <l>אנלא מצליח לקלוט, שואל ת'צמי שאלות</l>
          <l>אין לי תשובות לא לוקחים ללב לוקחים לריאות</l>
          <l>בתוך מרוץ הנשמות, אני נופל לבורות </l>
          <l>כשאני דורך על ביצים, עם רגליים קרות </l>
          <l>האהבה היא לנצח רק כל עוד היא נמשכת </l>
          <l>ובסוף מה שנשאר לי ביד זה רק צלקת</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="4" type="stanza">
          <l>הכל מתמוטט לי...</l>
        </lg>
        <lg number="5" type="stanza">
          <l>רואה הכל מלמעלה - דמעות בגרון</l>
          <l>מרגיש שחי בתוך בועה ולא בועת סבון</l>
          <l>לא מבין את ליבי - האור הולך ומתרחק</l>
          <l>מוצא אהבה חדשה ועוד התחלה אבל לא מסתפק</l>
          <l>עכשיו אני נופל אני פגוע פצוע </l>
          <l>כתוצאה מקריסה כמו חייל צעצוע</l>
          <l>עוד דבר מצטבר, עלי סוגר - נפל עלי</l>
          <l>יורד עוד שלב אפקט הדומינו גמר עלי</l>
          <l>אבל למרות הכול אני סומך על עצמי</l>
          <l>והדבר הראשון שיידלק בי, יהיה אור פנימי</l>
          <l>אדם חדש נושם עמוק אני מביט אל האופק</l>
          <l>כבר לא חי את המחר, לאט מוצא את החופש</l>
          <l>ימים שחורים יהיו וורודים הגלגל יסתובב</l>
          <l>פחד לתקווה שמחה מאכזבה - כוח הלב </l>
          <l>אהבת אמת תמיד תהיה בלב אף פעם לא נפסקת</l>
          <l>מתגבר כבר אין כאב - אבל תמיד תהיה צלקת</l>
        </lg>
        <lg number="6" type="stanza">
          <l>למרות שקשה לי אני נושם עמוק חושב על החיים</l>
          <l>ומבין אם הכל נגמר יכול לחיות בלעדייך</l>
          <l>הכאב לא נשאר בלב אבל תמיד תהיה צלקת</l>
          <l>ואם לחפש את האור סיבה לחיות זה החיים ולא אחרת</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>