<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>סיבוב הפרס</title>
        <singer classification="unknown">קנדוג</singer>
        <writer>קנדוג</writer>
        <composer>קנדוג</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>סיבוב הפרס</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>פופ - היפ-הופ פופולרי פה, על כל סלולרי פה</l>
          <l>אנשים באים -הולכים-קמים-נופלים ואני פה </l>
          <l>מסתכל ימינה - שמאלה, מחסל בקבוק של קולה</l>
          <l>כל המדינה לא תבין מאיפה זה יבוא לה</l>
          <l>אולה! חשבתם שההיפ-הופ מת?</l>
          <l>קיבלתם עוד אחד אבל בלי כובע וגורמט</l>
          <l>אמת, נצמד אליה,לא נצמד לסטריאוטיפים</l>
          <l>שנים במוסיקה, כל מה שהרווחתי זה רק טיפים</l>
          <l>הנה דוגמא - עדיף להיות בלונדינית בלי משקל</l>
          <l>לשרת כמו כולם אבל הרבה יותר קל</l>
          <l>בכל מקרה למצוא עבודה כי אין פה כסף בכלל</l>
          <l>ברור ש"כל מוסיקאי ימצא ת'עצמו מתוסכל"</l>
          <l>נתקלתי בהרבה קשיים, הזעתי</l>
          <l>עדיין תקוע כמו הדיבור של צדי צרפתי</l>
          <l>כי נראה לי שהאוטובוס של ההיפ-הופ נסע</l>
          <l>אז במקום לא להגיע... הזמנתי טיסה!</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="2" type="stanza">
          <l>פופ, היפ-הופ, זה סיבוב הפרס!</l>
          <l>שם על ההיסטוריה פס, לבס יש קלאס</l>
          <l>ואם אתה נכנס...</l>
          <l>נענע ת'ראש, נענע ת'ראש, נענע ת'ראש, ולמה?</l>
          <l>כי זה סיבוב הפרס</l>
          <l>שם על ההיסטוריה פס, לבס יש קלאס</l>
          <l>ואם אתה נכנס... נענע ת'ראש, נענע ת'ראש</l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>כי זה סוף כל סוף סיבוב הפרס של הראפ, של הסצנה</l>
          <l>מהסיבוב הקודם כולם יצאו כבר עם מגרנה</l>
          <l>כל הלהיטים חודשו כבר, אולי חוץ ממקרנה...</l>
          <l>הגיון תחזור מייד, לא רוצה ללכלך את המצעד</l>
          <l>לא רוצה סינגל שהוא סתם מטרד, לא רוצה לחדש את פרפר נחמד</l>
          <l>עם כל הכבוד לדודו זר, תבינו שראפר הוא סוג של זמר</l>
          <l>ואם אין לו קצב בגרוש, אז יופי- חידוש, אבל למה הוא שר?</l>
          <l>עכשיו מה נשאר? דור המחר</l>
          <l>כי כל מה שהיה נגמר, עוד לא שמעתם שום דבר!</l>
          <l>אני נכנס לאולפן, המיקרופון מכוון</l>
          <l>"קנדוגי דוגי דוג אוריג'ינל כחול לבן"</l>
          <l>יא מאן, אני כאן לומר את מה שאני חושב</l>
          <l>גם בחלטורות בבת מצוות אני שר מהלב</l>
          <l>יושב כותב כותב יושב יושב כותב, ממשיך לכתוב</l>
          <l>קנדוג חי מיום ליום אבל יום יום חי טוב</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="4" type="stanza">
          <l>פופ, היפ-הופ, זה סיבוב הפרס...</l>
        </lg>
        <lg number="5" type="stanza">
          <l>בא לה מלמעלה למטה לנענע ת'ראש</l>
          <l>למה לא לבוא, לתת קצב, להגיע לשיא ולפרוש?</l>
          <l>תבין שבא לה מלמעלה למטה לנענע ת'ראש</l>
          <l>למה לא לבוא, לתת קצב, להגיע לשיא ולפרוש?</l>
        </lg>
        <lg number="6" type="stanza">
          <l>למה לא לבוא עם מה שלא שמעתם כל השנים?</l>
          <l>חושבים ששמעתם הכל, קבלו חידושים מרעננים</l>
          <l>יש אמנים מהפכנים שמשפרים עניינים</l>
          <l>אם זה בביטים לפנים או סימפולים ישנים</l>
          <l>לא רציתם אז בכל זאת, בלי קללות ופוזות</l>
          <l>מגיח דור צעיר שעומד להיות פה כל עוד</l>
          <l>הסיבוב נמשך, אף אחד פה לא נח</l>
          <l>נותיר חותם על התרבות לנצח, כמו התנ"ך!</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="7" type="stanza">
          <l>פופ, היפ-הופ, זה סיבוב הפרס...</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>