<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>בלאגן 4</title>
        <singer classification="unknown">פיט 6</singer>
        <writer>פיט</writer>
        <composer>אלי קשת</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>בלאגן</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>אז מי זה צ'יק צ'אק, מקבל את הMIC עושה פה פליק פלאק</l>
          <l>תמצא ראפר  שכותב כמוני, מי בסצינה</l>
          <l>לא יודע שאני הכי חם? ניחא,</l>
          <l>מי אוכל את הביט כמו מטרנה</l>
          <l>קול יותר נמוך מהמכנס שלי</l>
          <l>PELLE PELLE על הכיס, SOUTHERN ביד שלי</l>
          <l>ECKO על הגב שלי, אבל אני קרנף</l>
          <l>אני יכול לדבר על המייק פול ספיד - מטורף!</l>
          <l>אז בוא תגיד לי מי עושה את הבלאגן</l>
          <l>חברה שלך רואה אותי בא לה גם</l>
          <l>אז יאללה יאללה ביי, כי אני לא מעוניין</l>
          <l>יש לי עשר כמוה באולפן</l>
          <l>NUMBER ONE ON THE STEREO מאן</l>
          <l>קוראים לו ראפר בשכונה על הבמה הוא אומן</l>
          <l>אתה קולט, SHIT IS GONNA BLOW IN YOUR FACE</l>
          <l>אם אתה לא תבין שאתה יוצא מול ה-THE BEST</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="2" type="stanza">
          <l>אני כאן, בלאגן, כן בלאגן כאן</l>
          <l>בלאגן כן, בלאגן, בום בלאגן</l>
          <l>בלאגן כן, בלאגן, בום בלאגן</l>
          <l>בלאגן כן, בלאגן, בום - בלאגן!!!</l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>אני לא משתנה, אני נשאר אני</l>
          <l>מבחוץ לבן, מבפנים שחור יותר מאחינועם ניני</l>
          <l>השחקן הפך למנג'ר כמו אבי נימני</l>
          <l>כשכולם רואים קצר, כאילו הם הפכו לסינים</l>
          <l>סינימיניז פה טורף אותך כאילו אתה טעים לי</l>
          <l>אני עוד כאן, אתה נעלם, אני הפאנטה אתה קינלי</l>
          <l>מדבר יותר מדי, מתי נראה אותך מדגים לי</l>
          <l>הגיע הזמן להחליף חרוז למשהו שיותר מתאים לי</l>
          <l>אז כן, אני באתי פה רק להוכיח</l>
          <l>שהכישרון תמיד עומד לפני כמה שאתה מרוויח</l>
          <l>הבאס מעיף אותך לטיח, הנה באתי להצליח</l>
          <l>לא יעזור אם תשב ותחכה למשיח</l>
          <l>שרפתי את הביט, תריח, אני לא נשאר חייב</l>
          <l>המשחק הזה קטן עלי, עברתי עוד שלב</l>
          <l>זה הרבה יותר מורכב, לא תצליח להזיז אותי</l>
          <l>תזכור את האותיות, פ.י.ט P.E.T.E</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="4" type="stanza">
          <l>אני כאן, בלאגן...</l>
        </lg>
        <lg number="5" type="stanza">
          <l>קולט ת'ביט, תביט עלי מתי תוכל להתקדם</l>
          <l>קדימה, אמא עוד אומרת "שים את זה הצידה"</l>
          <l>כי הלב שלי פועם לפי הBPM שלי</l>
          <l>אם אין לך איפה לישון כנסי למיני ואן שלי</l>
          <l>אז כן אחי נולדתי, וכן אחי התמדתי</l>
          <l>וכן אחי הופעתי אז בוא תגיד לי כבר נו מה איתי</l>
          <l>רעדתי, נרגעתי, נפלתי וגם קמתי</l>
          <l>הרמתי מיקרופון ולבסוף אני הבנתי ש..</l>
          <l>אף אחד לא מדבר אל האחד והיחיד</l>
          <l>מגיל צעיר על מיקרופון, נושם את הביט במה מרעיד</l>
          <l>ושם קלפים על השולחן, קולט מראה בתוך הפוקר</l>
          <l>אני האס, איזה כיף לפתוח ככה בוקר</l>
          <l>פותח את הלוקר, מוציא את המחברת</l>
          <l>עולה במדרגות ואז פותח את הדלת</l>
          <l>נכנס אל האולפן ואז סוגר שם את היום</l>
          <l>תן לי שבוע, שב בחוץ, ותחכה לאלבום!</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="6" type="stanza">
          <l>אני כאן, בלאגן...</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>