<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>איתך 60</title>
        <singer classification="unknown">שרון ענבי</singer>
        <writer>שרון ענבי</writer>
        <composer>שרון ענבי</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>איתך</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>איתך זה אחרת, איתך זה לא כמו עם כולן, איתך אני מרגיש שבא לכבוש את העולם</l>
          <l>איתך זה ימים, איתך זה לילות, איתך זה שעות, איתך זה חיוכים טיפשים בלי סיבות</l>
          <l>איתך זה משהו שזורם עמוק בעורקים, להתעורר איתך הופך כל יום לכה מדהים</l>
          <l>איתך זה חלום מתוק שפתאום מתגשם, כשאת איתי מרגיש לי שעכשיו אני נושם</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="2" type="stanza">
          <l>עוד יום, עוד לילה לא די לה, משהו בתוכי זוכר, משהו פתאום מתעורר</l>
          <l>עוד יום, עוד לילה לא די לה, משהו בתוכי חודר, בליבך אני בוחר</l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>איתך זה עוד רגע, של מחשבות חיוביות, כי בסוף יום של עבודה איתך חוזר להיות</l>
          <l>איתך רוצה לטוס לאי בודד בלי אף אחד, אשמור עלייך כמו על פרח שכמעט נכחד</l>
          <l>יש בך משהו מיוחד שרק נותן לפרוח, להמשיך לצעוד לעבר מטרות בכל הכוח </l>
          <l>תדעי שרק איתך אני מאושר, הנה חוזר לו הניגון המוכר</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="4" type="stanza">
          <l>עוד יום, עוד לילה לא די לה, משהו בתוכי זוכר, משהו פתאום מתעורר</l>
          <l>עוד יום, עוד לילה לא די לה, משהו בתוכי חודר, בליבך אני בוחר</l>
        </lg>
        <lg number="5" type="stanza">
          <l>כמה פעמים אני אומר ולא יודע, אם זה משפט שלליבך חודר ופוגע</l>
          <l>מנסה להכנס לתוך הראש שלך עכשיו, לראות האם זה הדדי כי אני מאוהב</l>
          <l>אז תגידי לי האם את הדבר האמיתי, החיוך שלך מזמן כבר חדר לנשמתי</l>
          <l>את האחת, ואת אפילו עוד לא מבינה עד כמה, כל שנייה שלא איתך הופכך סרט, דרמה!</l>
          <l>חברים ומשפחה אומרים הפכתי אובססיבי, אבל פאק איט ליידך הלב פועם, אגרסיבי</l>
          <l>לא דופק חשבון לאף אחד כאן ועכשיו, רוצה לצעוק עד השמים בך אני מאוהב!</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>