<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>מרום</title>
        <singer classification="unknown">מיי פיינגולד</singer>
        <writer>מיי פיינגולד</writer>
        <composer>missing</composer>
        <album>סודה-פופ</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>מרום</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>בחור אחד פתח לי את הדלת ואיזה ג'ינג'י חייך לי חיוך טיפשי</l>
          <l>בחור אחר פינה לי ת'כיסא שלו ומישהו צחק ואמר שזה לא אישי</l>
          <l>הברמן היפיוף הזמין אותי לצ'ייסר ושני בחורים טובים הזמינו אותי לחדר השני</l>
          <l>בחור אחר אמר שלא כדאי וחבר שלו ניסה לרמוז לי שבא לו עלי</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="2" type="stanza">
          <l>חם פה, כמה חם פה</l>
          <l>בא לי עוד עוד עוד, אני רוצה עוד עוד עוד</l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>הדי ג'יי הקדיש לי שיר ואז יצאתי עם בחורצ'יק לנשום קצת אויר</l>
          <l>בחוץ איזה בחור יפה עשה לי את היום "שלום  שלום. איזה חום היום"</l>
          <l>בחור סטלן שאל אם יש כיוון, בלונדיני משגע היה כזה חנון חמוד</l>
          <l>והוא חפר חוויות מאוסטרליה כשבחור אחר הדליק לי ת'סיגריה</l>
          <l>שני בחורים הלכו מכות באמצע השדרה ועוד בחור שיכור הדליק אותם בכוונה</l>
          <l>בחור נמוך מקועקע אמר שאני נראית זורמת "מאיפה באתה? תמשיך ללכת!"</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="4" type="stanza">
          <l>חם פה, כמה חם פה</l>
          <l>בא לי עוד עוד עוד, אני רוצה עוד עוד עוד</l>
        </lg>
        <lg number="5" type="stanza">
          <l>בחור אחד הכניס אותי לאוטו. היה לו אור אולטרה סגול מתחת למושב</l>
          <l>נסענו יחד עד להרצלייה עם דימה מקדימה ובורה מאחורה</l>
          <l>כשהגענו למקום "עוד נגיע היום?", הלכתי עם בחור אחר לרקוד צמוד צמוד</l>
          <l>צעיר חמוד שעבר במקום צבט לי בישבן, שאל אותי "לאן מכאן?"</l>
          <l>הבעלים של המקום הזמין לי ויסקי, היה פריסקי אז ברחתי עם ערס שהכיר לי את כל השכונה</l>
          <l>"כפרה, נשמה ויאללה בלגן!!" "גבר, קח אותי מכאן!"</l>
          <l>קרחניסט שעבר במקום לקח אותי לים, לרגע נעלם</l>
          <l>מצאתי את עצמי עם גבר גבר. סיימנו בערך כשזריחה בדרך</l>
          <l>השמיים במרום</l>
          <l>התחלנו את היום ואלף בחורים כל כך מכוערים פתאום</l>
          <l>מהפינה הגיע הגבר המושלם...</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="6" type="stanza">
          <l>חם פה, כמה חם פה</l>
          <l>בא לי עוד עוד עוד, אני רוצה עוד עוד עוד</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>