<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>הישראלים</title>
        <singer classification="unknown">הישראלים</singer>
        <writer>ביגי</writer>
        <composer>שורטי</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>הישראלים</head>
        <lg Chorus="yes" number="1" type="stanza">
          <l>קול ישראל מירושלים והרי החדשות תפתחו אוזניים</l>
          <l>קול ישראל מירושלים הישראלים באים לכם בח' ו-ע'</l>
          <l>קול ישראל מירושלים והרי החדשות תפתחו אוזניים</l>
          <l>קול ישראל מירושלים, הישראלים באים לכם בח' ו-ע'</l>
          <l>בשידור ישיר מראש העין.</l>
          <l>בשידור ישיר מראש העין.</l>
        </lg>
        <lg number="2" type="stanza">
          <l>לא שכחתי מאיפה באתי, על מה גדלתי נלחמתי תמיד אני ידעתי הנה הגעתי</l>
          <l>אני כאן מוכן ומזומן לתת לכם בראש חבל על הזמן</l>
          <l>להצליח כל אחד יכול אבל צריך הרבה לסבול</l>
          <l>מה שחשוב תמיד זה לעמוד ולא ליפול רק אם תרצה אתה יכול</l>
          <l>לגעת בהכל, אל תהיה אדם קשה, אל תתבייש לשאול.</l>
          <l>אני הקרבתי הקדשתי נתתי את הלב, עברתי מכשולים קשים</l>
          <l>עברתי גם כאב, אך הכל בסוף כאן יתבהר, יש אור בקצה הדרך</l>
          <l>בגלל זה אנחנו כאן מצליחים ולא בערך</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="3" type="stanza">
          <l>קול ישראל מירושלים והרי החדשות...</l>
        </lg>
        <lg number="4" type="stanza">
          <l>אני דוגרי אני אוסול,</l>
          <l>אני ברדו בפנים לא צבוע,</l>
          <l>לא נגוע לא שומר דבר בפנים.</l>
          <l>לבנים או שחורים, לא מתעסק באפליות.</l>
          <l>גזענים לא חלשים ואנטישמים נבלות.</l>
          <l>להתקדם להמשיך אף פעם לא לעצור</l>
          <l>תמיד לדחוף קדימה לא להביט לאחור או לכל חור לדחוף ת'אף.</l>
          <l>מתעסק רק בשלי כמו עייט אני עף</l>
          <l>אני תוקף, אני גורף אני עושה ים של כסף</l>
          <l>עובד כל כך קשה הופך של שקל לאלף.</l>
          <l>יש עוד הרבה כמוני, אני לא היחיד</l>
          <l>אבל אני נשאר אני אותו דבר תמיד</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="5" type="stanza">
          <l>קול ישראל מירושלים והרי החדשות...</l>
        </lg>
        <lg number="6" type="stanza">
          <l>כן כי אני אלוף הביט הבאנו עוד להיט סיימנו ת'תקליט.</l>
          <l>כמו צוות מטורף שמשרת ביחידת עלית</l>
          <l>דורך בלי להביט אף פעם לא נופל</l>
          <l>אל תגיד לי שאתה מודאג ואל תתנצל,</l>
          <l>אתם עושים ים בושות רק במדינת ישראל</l>
          <l>אליך שורטי אח שלי, כי עוד שניה ואשתולל.</l>
        </lg>
        <lg number="7" type="stanza">
          <l>ידיעה שהגיעה ממש זה עתה שוב הכל סגור ויש שביתה</l>
          <l>מישהו עם זקן נזכר להחליט העובדים העובדים את הכל להשבית</l>
          <l>ומכאן לידיעה קצת יותר משמחת יש להיט חדש ברדיו נענעי את התחת</l>
          <l>הישראלים, זו תופעה מתפשטת אז תרימו את הווליום כי המוזיקה כובשת.</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="8" type="stanza">
          <l>קול ישראל מירושלים והרי החדשות...</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>