<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>מותק 13</title>
        <singer classification="unknown">הישראלים</singer>
        <writer>ביגי</writer>
        <composer>שורטי</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>מותק</head>
        <lg Chorus="yes" number="1" type="stanza">
          <l>מותק כשאת נוגעת בי, אני זה לא אני רוצה לחוש את שפתייך,</l>
          <l>מותק כשאת פוגעת בי, אני זה לא אני, תופס ת'קריזה עלייך</l>
        </lg>
        <lg number="2" type="stanza">
          <l>מותק, כשאת נוגעת בי אני כמו שיכור, רץ תמיד אלייך מחבק שוב מכבה ת'אור</l>
          <l>את יודעת אותי לשגע ואני כמו תינוק שרק אלייך מתגעגע, לפעמים זה טוב לפעמים זה פוגע.</l>
          <l>אבל אותי אוהבת, כן, אני יודע, אותך שומע בעורך נוגע, אלוהים יודע</l>
          <l>זה אותי הורס שובר מועך, הורג ושוב קורע, אני נגנב, אני נטרף אני נסחף.</l>
          <l>איך אישה אחת כמוך אותי הופכת כמו דף והזמן שלי עף,</l>
          <l>אינך רוצה להבין ואת תקועה בלב שלי עמוק כמו סכין</l>
          <l>מלאך אני שלך תהיי בטוחה תחייכי אלי מעט ותשני כבר תנוחה</l>
          <l>אותך לא עוזב עלייך חושב כן, את שומעת אותך שוב אוהב</l>
          <l>כי את היחידה שתופסת לי ת'לב</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="3" type="stanza">
          <l>מותק כשאת נוגעת...</l>
        </lg>
        <lg number="4" type="stanza">
          <l>ממי כשאת פוגעת בי בלילה מתהפך, לא יכול לישון לא לאכול וגם לא לחייך,</l>
          <l>אני ואת דמעות חונקים את החדר ואת לי מבטיחה ששוב תמיד יהיה בסדר</l>
          <l>כל הזמן רוצה לנתק את הקשר זה אותי לא מפחיד כי לא מאיימים על גבר</l>
          <l>אני לא אפסיד את מי זה מפחיד. אני הווה עבר ועתיד.</l>
          <l>בגללך לא מת וגם לא קורע ווריד,</l>
          <l>ממתק שלי, במבה מקופלת אני לא עוד סוכריה שבלשון את מגלגלת,</l>
          <l>תתחילי לרקוד, חוטיני ורוד, תתקרבי אלי עוד כדאי לך ללמוד,</l>
          <l>מצד לצד אני ואת שיר שקט צמוד לבד בלי אף אחד!</l>
          <l>רק לאור הנרות עזבי אותך עכשיו מנגנים לך כינורות.</l>
          <l>אני ואת ביחד כמו עמי ותמי, אז חפשי ת'פירורים תגיעי עד אלי ממי.</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="5" type="stanza">
          <l>מותק כשאת נוגעת...</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>