<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>לא קל 8</title>
        <singer classification="female singer">שורטי</singer>
        <writer>שורטי</writer>
        <composer>שורטי</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>לא קל</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>לא קל לרצות את הדבר הזה כל כך, כשהיא שמה לי מחסומים</l>
          <l>ואני נותנת את עצמי</l>
          <l>לא קל לראות אותנו מתפרקות כשעברנו יחד את הכל</l>
          <l>אז לאן פנינו מועדות</l>
          <l>לא קל לי</l>
        </lg>
        <lg number="2" type="stanza">
          <l>We are falling amgels</l>
          <l>We are falling angels</l>
          <l>We are falling angels</l>
          <l>You and I</l>
          <l>ואני נופלת לא עומדת לא יכולה יותר להחזיק</l>
          <l>Memories of you are still inside my heart</l>
          <l>Keeping me awake, crying all night</l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>אני נתתי לך ת'נשק, הזדמנויות לקום, ללכת</l>
          <l>והיית עוד כאן</l>
          <l>תמיד חזרת אל המקום היחידי אולי שאת ידעת שהוא מוגן,</l>
          <l>לבן אדם היחידי שאת ידעת שהוא מוכן</l>
          <l>אני נתתי את הכל, אין מצב שאפשר היה לתת יותר</l>
          <l>הלב שלי כל כך בחוץ שהוא התחיל להתקרר</l>
          <l>לא קל לי להודות שמתחילה להיקשר, הראש מתחיל להסתחרר</l>
          <l>אני נתתי לך מקום להחלטות, ואת עשית אותן שגויות</l>
          <l>כי את פחדת להראות קצת רגשות</l>
          <l>אבל זה לא עבד עלי, כי לא הכרנו מהיום</l>
          <l>הרי גם בלי לומר מילה, מבט אחד אמר הכל</l>
          <l>לא קל לי לעמוד בפני אדם אשר כביכול עיניו סגורות לכל,</l>
          <l>אבל בעצם הם רואות הכל, ומבינות ומסתירות הכל</l>
          <l>וגם אני צריכה חיזוק, איני כה חזקה כמו שנראית בחוץ</l>
          <l>אבל את נתת לי ת'מקום להיות אני בזמן שאת פחדת להיות עצמך</l>
          <l>התרחקת אלפי שנות אור ולי נתת להתקרב</l>
          <l>שוב מתחילה לחשוש איך מתחילה להישבר</l>
          <l>עכשיו הראש שוב מסתחרר</l>
          <l>תביני, לא קל זה לסובב לי את הראש</l>
          <l>הייתי מוכנה לוותר על יותר מ-3/4 עולם אם רק תתני לי</l>
          <l>עכשיו תורך, אני סיימתי ת'תפקיד שלי</l>
          <l>And if you cant say no, just think about me</l>
        </lg>
        <lg number="4" type="stanza">
          <l>We are falling angels</l>
          <l>We are falling angels</l>
          <l>We are falling angels</l>
          <l>You and I</l>
        </lg>
        <lg number="5" type="stanza">
          <l>אם רק תתני לי ת'מקום, אתן לך את הכל אתן לך את כל כולי</l>
          <l>אם רק תתני לי ת'מקום, אתן לך את הכל אתן לך את כל כולי</l>
          <l>לא קל לי להודות איך שאני נתתי את הכל, ולא קיבלתי חזרה</l>
          <l>לא קל לי לראות שהיו הזדמנויות, שהייתי משנה הכל, חזרה</l>
          <l>לא קל לי לאבד ת'ראש בשביל אדם שלא נתן לי את הכל, חזרה</l>
          <l>בשביל אדם שלא ראה את מה שמול עיניו והתעלם כי הוא פחד</l>
          <l>לא קל לי</l>
          <l>אני נופלת, לא עומדת, לא יכולה יותר להחזיק</l>
        </lg>
        <lg number="6" type="stanza">
          <l>We are falling angels</l>
          <l>We are falling angels</l>
          <l>We are falling angels</l>
          <l>You and I...</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>
