<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>לך עם הכעס</title>
        <singer classification="unknown">חיים צינוביץ </singer>
        <writer>חיים צינוביץ'</writer>
        <composer>missing</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>לך עם הכעס</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>זה מתחיל כשאתה ממש ממש קטן.</l>
          <l>עוד לפני שהספקת לעמוד על דעתך בקושי למדת ללכת - הם כבר שולטים בך</l>
          <l>אל תגע פה אל תגע שם תפסיק כבר לבכות ריבונו של עולם, את מי תביא הביתה?</l>
          <l>איזה חברים? - אתה תמיד עושה חמודי רק את מה שהם אומרים.</l>
        </lg>
        <lg number="2" type="stanza">
          <l>תיכון. עכשיו כשרק נכנסת לכל העניין הזה שנקרא גיל ההתבגרות - ההורמונים מתחילים</l>
          <l>לדפוק לך בראש כמו מטורפים. אתה צריך קצת פורקן, קצת לשבור, קצת</l>
          <l>להרוס - לא מדובר בונדאליזם רקבקצת שחרור. אז הם יבואו אליך עם העניין</l>
          <l>הזה שיש לך פוטנציאל אבל אתה לא ממש אותו. אין לא יכול ישל א רוצה</l>
          <l>ואתה כועס אתה כל כך כועס</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="3" type="stanza">
          <l>לך עם הכעס לך תן לו לצאת</l>
          <l>לך עם הכעס לך תן לו לצאת</l>
        </lg>
        <lg number="4" type="stanza">
          <l>מותק מותק מותק תראה זה יעשה לך טוב</l>
          <l>מותק מותק מותק תראה זה יעשה לך טוב</l>
        </lg>
        <lg number="5" type="stanza">
          <l>צבא. הכתף שיק. כאן זה כבר לא המורה שמקסימום תתן לך שלילי כאן זה הרס"ר</l>
          <l>או איזה טמבל שגדול ממך בסה"כ בשנה ואז הוא יגיד לך מה לעשות, הבנת את זה?</l>
          <l>כן. כן מה? כן המפקד.</l>
          <l>אז ת'חוזר הביתה אל החברה שלך שאתה כל כך אוהב ומה אתה צריך? קצת פורקן,</l>
          <l>קצת חום, קצת אהבה, לא רוצה? סמארט אבוק על ארבע</l>
          <l>על אזיקים שמעת</l>
          <l>תגידי דפוק אותי</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="6" type="stanza">
          <l>לך עם הכעס לך תן לו לצאת</l>
          <l>לך עם הכעס לך תן לו לצאת</l>
        </lg>
        <lg number="7" type="stanza">
          <l>מותק מותק מותק תראה זה יעשה לך טוב</l>
          <l>מותק מותק מותק תראה זה יעשה לך טוב</l>
        </lg>
        <lg number="8" type="stanza">
          <l>תרגע תרגע עם כל מיני חומרים שמרחיבים את דעתו של אדם, אבל הם גם מרחיבים את</l>
          <l>מספר התיקים שלך במשטרה. אז אתה בונה לך צמחיה קטנה על הגג וערב אחד 3</l>
          <l>בלילה טק טק טק משטרה לפתוח, אז אתה רץ וזורק את כל הצמחים לאסלה ומוריד</l>
          <l>את המים.</l>
          <l>ערב טוב אדוני השוטר</l>
          <l>ערב טוב</l>
          <l>ליכטנפלד גר פה?</l>
          <l>לא, אני לא מכיר שום איציק</l>
          <l>והם הולכים ואז אתה רץ לשירותים ואתה יודע מה אתה מוציא משם? נענע מסריחה</l>
          <l>נענע מחורבנת. תשמע, אפילו ברחוב שרים.</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="9" type="stanza">
          <l>לך עם הכעס לך תן לו לצאת</l>
          <l>לך עם הכעס לך תן לו לצאת</l>
        </lg>
        <lg number="10" type="stanza">
          <l>מותק מותק מותק תראה זה יעשה לך טוב</l>
          <l>מותק מותק מותק תראה זה יעשה לך טוב</l>
        </lg>
        <lg number="11" type="stanza">
          <l>לאן שלא תלך בחיים יגידו לך מה לעשות. הרב בחתונה - תשבור תשבור</l>
          <l>ואשתך - תוריד ת'פח</l>
          <l>- תיכף</l>
          <l>- לא תיכף, עכשיו!</l>
          <l>והילדים שלך יגידו לך מה לעשות: אהא תקנה לי, אבא תיא לי ואתה</l>
          <l>יכול להשבע בגיל שלהם לא היית כזה. באמת מותק?</l>
        </lg>
        <lg number="12" type="stanza">
          <l>אח, הזקנה הזקנה,</l>
          <l>תתרווח בכיסא כי יום אחד יופיע מתוך המסדרון איש אחד עם שמלה וקלשון</l>
          <l>ואתה תגיד: רגע עוד יש לי זמן ובשארית הבינה האנושית שנשארה לך אתה תבין,</l>
          <l>אף אחד לא שאל אותך - אתה מת-פאף</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>