<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>אהבה 122</title>
        <singer classification="band">כלא 6</singer>
        <writer>אמיר פז</writer>
        <composer>missing</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>אהבה</head>
        <lg Chorus="yes" number="1" type="stanza">
          <l>אהבה, מי שלא סובל מאהבה סובל מאי שפיות וכנראה אני אסבול אותה</l>
          <l>עד סוף החיים שלי, חיים שלי ככה זה מתאים לי כי זאת אהבה</l>
          <l>מי שחי עם אהבה חי בתוך בועה וכנראה אני אחיה איתה</l>
          <l>עד סוף החיים שלי חיים שלי ככה זה מתאים לי, כי זאת אהבה</l>
        </lg>
        <lg number="2" type="stanza">
          <l>זאת נקודת ההתחלה, תוסיף אותה שמכירה כל נקודת תורפה שלך</l>
          <l>תוסיף אותך שתמיד נמצא על סף נקודת שבירה כי תמיד מחפשים</l>
          <l>וכשמוצאים מתבאסים מלנוע סביב אותה נקודה, המילה אהבה</l>
          <l>שאם לא ינקדו אותה ת'לא תקרא, תקרא לזה איך שתקרא.</l>
          <l>וכשיקרה תמיד תחפש נקודה טובה למחשבה לחבר ת'נקודות</l>
          <l>לקבל תמונה גדולה, תמונה שווה אלף מילים וכאן מספיקה נשיקה אחת מתוקה</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="3" type="stanza">
          <l>אהבה, מי שלא סובל...</l>
        </lg>
        <lg number="4" type="stanza">
          <l>אהבה שווה שמחה, שווה פרפרים בבטן, שווה לקום עם חיוך לחיות בגן עדן</l>
          <l>שווה לישון ביחד מתחת לפוך כשקר, היא מאחרת אז לדאוג שלא קרה לה שום דבר.</l>
          <l>שווה דיעות הפוכות, שווה בעיטות בקיר, לירוק, לריב לשנוא אחד את השני </l>
          <l>כפול דמעות, פחות לשתוק, יותר לצעוק, כפול לשכב על המיטה,</l>
          <l>לבכות ולקלל את היום שטבעת במצולות.</l>
          <l>שווה כאב בלב, רגשות חדשים כשמנסים לקום בבוקר לאסוף ת'חלקים</l>
          <l>כשלא רוצים להמשיך בחיים אבל הגוף נוושם מנסים להאשים</l>
          <l>אבל בסוף אתה אשם. ההשקעה בי איזה רשת ביטחון, שווה פחד כשהכל יורד לטימיון.</l>
          <l>אהבה שווה תסכול, שווה מרמור, שווה לסבול. אהבה היא שווה הכל...</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="5" type="stanza">
          <l>אהבה, מי שלא סובל...</l>
        </lg>
        <lg number="6" type="stanza">
          <l>רק מבט גרם לי להבין שמכל מי שפגשתי את האחת וזה לא מובן.</l>
          <l>מה שבתוכי עבר לי, נתפסתי על הרגש שנשאר- זאת אהבה</l>
          <l>כל אחד מת להפגין אותה, אבל מצד שני פשוט מת להבין אותה.</l>
          <l>כולם מחפשים אחריה וכמה שירים כבר אפשר לכתוב עליה לא יודע.</l>
          <l>תופס ת'צמי שואל אוהבת לא אוהבת, תולש עלי כותרת</l>
          <l>לא מסתכל על אף אחת אחרת וכל דקה עוברת עם תחושה מסנוורת </l>
          <l>אי אפשר איתה ובלעדיה על אמת..</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="7" type="stanza">
          <l>אהבה, מי שלא סובל...</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>