<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>מעבר אל האופק</title>
        <singer classification="band">כלא 6</singer>
        <writer>כלא 6</writer>
        <composer>כלא 6</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>מעבר אל האופק</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>כולם לוקחים, העולם הזה קשור בהקרבה</l>
          <l>גם אם תיקח לי מיקרופון</l>
          <l>אני אמשיך עם הכתיבה</l>
          <l>ולי לא משנה אם תיקח או תגנוב</l>
          <l>אני שמח בחלקי, מה שיש תמיד טוב לי</l>
          <l>כסף ותהילה, תיקח כי לא נחוץ לי</l>
          <l>אם תיקח לי ת'ילדות</l>
          <l>אני תמיד אזכור את עוץ לי גוץ לי</l>
          <l>חושבים רק על לקחת והמוח פגום</l>
          <l>אם תיקח לי ת'שמחה, כמעט ולא לקחת כלום</l>
          <l>אם תיקח לי ת'חלום, אז אין לי שברולט קופה</l>
          <l>אם תיקח את העט והדף</l>
          <l>אני אזכור את הכל בעל פה</l>
          <l>אני לא כמוך מחפש תן לי, תקמבן לי</l>
          <l>תן לי את השקט שלי, להתפנן לי</l>
          <l>אז גם אם אפילו לא נשאר לי שום דבר</l>
          <l>אני משיג מחדש, אני אף פעם לא נשבר</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="2" type="stanza">
          <l>מעבר אל האופק, כל עוד יש בי דופק</l>
          <l>אני לא אתייאש. יש מה שיש</l>
          <l>חולמים מעבר אל האופק, כל עוד יש בי דופק</l>
          <l>אני לא אתייאש. יש מה שיש. חולמים מעבר אל ה..</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="3" type="stanza">
          <l>אם תיקח לי, מה תיקח לי? ממילא אין לי כלום</l>
          <l>בא לי לקום ולעזוב למקום שיש בו רק טוב. ואין צרה</l>
          <l>רוצה לקחת משהו? תיקח את כל הרע שבחברה</l>
          <l>ובתמורה תתן לחזור בחזרה אל הימים הטובים</l>
          <l>רוצה לקחת עוד משהו? אז תיקח את האויבים והרובים</l>
          <l>מעבר אל האופק, אל הכוכבים</l>
          <l>מצדי תיקח את הכל ורק תשאיר את הכתיבה ואת התקווה</l>
          <l>שאתה תחזיר כל מה שלקחת, פאק ת'אהבה</l>
          <l>תיקח לי מהאגו, כי הוא מזמן עבר את אייפל</l>
          <l>תקח לי את הכסף, מה תקנה בו, מנה פלאפל?</l>
          <l>אל תיקח לי את החיים, כי לא הגעתי מהם לשובע</l>
          <l>לא סופר נובה, מטר שבעים וחמש בגובה</l>
          <l>ואני לא בא ללכת, כל עוד יש לי דופק</l>
          <l>טוב לי בפינה שלי, על הכוכב שלי, מעבר אל האופק</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="4" type="stanza">
          <l>מעבר אל האופק...</l>
        </lg>
        <lg number="5" type="stanza">
          <l>בתוך חדר מטר על מטר, מסתתר בסתר</l>
          <l>רק לוקחים ולא נותנים, זה לא בסדר</l>
          <l>הכל התחיל כשגנבו לי את השוקו בבית הספר</l>
          <l>בתוך עולם של זאבים מרגיש כמו פטר</l>
          <l>מוקף באפר, בעצם, זה כל מה שנשאר, נותר</l>
          <l>מה עוד בעולם הזה מותר? לי זה קצת מוזר</l>
          <l>אני לא זוכר מתי לקחו לי את הכל</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="6" type="stanza">
          <l>מעבר אל האופק...</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>