<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>הליקופטר</title>
        <singer classification="male singer">שלום חנוך</singer>
        <writer>שלום חנוך</writer>
        <composer>שלום חנוך</composer>
        <album>ערב ערב</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>הליקופטר</head>
        <lg Chorus="yes" number="1" type="stanza">
          <l>במקום בו אני גר הליקופטר עובר זה סימן למשהו רע</l>
          <l>אם לאבו כביר או לתל השומר הוא נושא את הבשורה המרה</l>
          <l>בימים האחרונים אני שומע אותם לפעמים פעמיים ביום</l>
          <l>זה מתחיל בטרטור מתקרב מהים על קו החוף מצפון לדרום</l>
          <l>לפעמים אני יושב ושותה לי קפה מסתכל בחלון הגדול</l>
          <l>והאופק בהיר והיום כה יפה- ואוזני מזהה את הקול.</l>
        </lg>
        <lg number="2" type="stanza">
          <l>וברדיו קולו של הכוכב התורן מדבר על ילדותו הקשה</l>
          <l>על הורים אלימים על עצמו כקורבן על שנים שנכנע לבושה</l>
          <l>וכל פרט שנפער בעברו הקצר כבר מצא את דרכו אל השיר</l>
          <l>השיר האחד שאיננו נגמר שמזכיר את השיר שמזכיר את השיר</l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>ובערב כזה אני שם ת'מעיל מעיף עוד מבט אחרון</l>
          <l>סוגר מאחורי הדלת ורק בחוץ אני מציץ בשעון</l>
          <l>עכשיו עשרים לשמונה בערב יום הכיפורים</l>
          <l>כשאת השקט מפר הליקופטר בודד, חוצה שמיים שחורים</l>
          <l>זה כמעט חולני, אני אומר לעצמי, על מה אתה חושב</l>
          <l>אז מה אם זה אותו הליקופטר תמיד בטח לא רק אתה שמת לב</l>
        </lg>
        <lg number="4" type="stanza">
          <l>אני כותב לך שירים כשאת ישנה, מודה על שנתת בי אמון</l>
          <l>אני אוהב את המילים מאוהב במנגינה נהנה להאריך בזיון</l>
          <l>שאלו אותי כבר, אתה כל הזמן שר, מתי אתה עובד?</l>
          <l>בשבילי, איך לומר, זה אותו הדבר רק המחיר נעשה יותר כבד</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="5" type="stanza">
          <l>במקום בו אני גר הליקופטר עובר זה סימן למשהו רע...</l>
        </lg>
        <lg number="6" type="stanza">
          <l>מכאן אני רואה אותו בין העננים מתגלה ומיד נעלם</l>
          <l>ולמטה בונים מגדלי בניינים עוד מעט הם יסתירו ת'ים.</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>