<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>מילים מילים מילים אנד</title>
        <singer classification="unknown">הדרה לוין</singer>
        <writer>הדרה לוין</writer>
        <composer>הדרה לוין</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>מילים מילים מילים + אנד</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>התנגדתי והתנגדתי, בסוף יצאת לי מכל החורים. </l>
          <l>את זונה קטנה של אחרים </l>
          <l>אם את עומדת על שלך, רוצה אותי כל כך, אז שימי לב, </l>
          <l>אני לא הולך להתאהב </l>
          <l>אני אהיה לך גוף ראשון זכר, כאילו אין מחר </l>
          <l>פיתחת לך ציפיות משדות זרים. </l>
          <l>לא באתי ללקק לך ת’פצעים, למצוא לך הסברים </l>
          <l>להזיז לך ת’ישבן ברחבת הריקודים, </l>
          <l>לא לספר לך סיפורים בחרוזים, לא לעשות שפטים </l>
          <l>אני לא מוחה ולא בוכה על הימים. </l>
          <l>אני אוהב את החיים. אז תני כבוד, כי באתי לעבוד </l>
        </lg>
        <lg number="2" type="stanza">
          <l>הו, מילים, מילים, מילים. שפה קשה ואין אונים </l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>אני לוקח ברצינות את הבשר באישיות, אני אמן של אי שפיות, את מבינה </l>
          <l>אני רוצה לרקוד על כל החתונות, ולאכול את העוגה בשני קצוות </l>
          <l>אני מותח את החבל, אין ספק, עוד מישהו יביא לי במרפק, </l>
          <l>או יתפלק ואין ספק </l>
          <l>עכשיו כשהשפה ברורה, ברור לי שלחגיגה יבוא גם השטן וגם האלוהים, </l>
          <l>ולא תבדילי ביניהם </l>
          <l>שניהם יהיו דומים. שניהם יבואו מפתים, שניהם יהיו קצת עייפים </l>
          <l>יקפיצו לך טקילה ומילים של צדיקים </l>
        </lg>
        <lg number="4" type="stanza">
          <l>הו, מילים, מילים, מילים. שפה קשה ואין אונים… </l>
        </lg>
        <lg number="5" type="stanza">
          <l>זה שיהיה צדיק מדיי ועצבני, זה שיגיד שהוא הכי הכי, זה שיגיד בשם השם </l>
          <l>שהוא חושש למצבך, שהוא רואה את חרפתך, זה שיציע לך תיקון, ריסון, גיוון </l>
          <l>זה שיגיד דברים בשם אמרם ויעוות ת’משמעות,[ </l>
          <l>זה שרואה שחור לבן ומפחד ממורכבות </l>
          <l>זה שיגיד שמנהגו של העולם הוא כך וכך, ישר ולא עקום, ברור ולא עמום </l>
          <l>זה שרוצה לרגום באבנים את כל החטאים, זה ששונא אה ה </l>
          <l>זה שכופה את דעתו על אחרים, וממהר לתלות את הטועים </l>
          <l>זה שטוען את דעתו בטעונים, מין הקצה אל הקנה של היורים </l>
          <l>תרשי לי קצת לגעת פה בדעת חכמים </l>
          <l>תרשי לי דבר תורה אחד קטן, כי התורה מכל אדם, ולה שבעים פנים </l>
          <l>אמר כבר רוברט צימרמן, האיש והמילים, לפעמים מופיע השטן כאיש האלוהים </l>
          <l>ליתר ביטחון, נראה שאז כמו היום, לפעמים מופיע השטן כאיש שלום</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>
