<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>אני ואת 10</title>
        <singer classification="unknown">יאמאנז</singer>
        <writer>יוסי גיספן</writer>
        <composer>צדוק גרמה</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>אני ואת</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>אני ואת זה יותר מסתם משהו</l>
        </lg>
        <lg number="2" type="stanza">
          <l>בזמן האחרון משהו השתנה בי, כבר שנה בלי כלום עד שנכנסה לי לחיים</l>
          <l>עם לחיים כמו תינוק ועם צחוק שגורם לצחוק עד שבא לבכות</l>
          <l>תמיד היו לי כוונות טובות, אולי טובות מדי כולן יצאו פגועות</l>
          <l>אות קלון שקופידון הדביק על המצח חשבתי נועדתי להיות לבד לנצח</l>
          <l>עד שבאת אלי, הלכת לישון, מזל שהתרגלתי לישון באלכסון</l>
          <l>ובמקום כבשים אני סופר דקות, הזמן עובר לאט והיא יפה כזאת</l>
          <l>התעוררתי לחיים חדשים, מדהים להרגיש משהו מתפתח מבפנים</l>
          <l>כשמרגישים לא צריך לחשוב, שורה תחתונה באת לי מזה טוב.</l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>אני ואת זה יותר מסתם משהו</l>
        </lg>
        <lg number="4" type="stanza">
          <l>אני צריך רק אותך, נפלתי בפח, נמרח ונמרח, ואת בשלך</l>
          <l>זרקי מבט, מה יש? תפסת אותי חזק כמו אזיקון תפוס לטייר אז נו בחייך...</l>
          <l>פונה אל העולם קורא בקול רם, מחסירה בי פעימה כמו קריש דם</l>
          <l>פתחה לי ת'עיניים: "שאתה רואה רק שחור תוריד ת'רייבן בסלון זה יעזור"</l>
          <l>את השמחה את העצב את הכוח את העוז את המזל שלי, תולה אותך על האגזוז</l>
          <l>גורמת לחרוז, נותנת בחלום לאחוז, תראי ש..ביחד חזקים כמו אגוז </l>
          <l>אנחנו כמו גוף אחד שאת איתי, את לא מאילה שבאות לראות די וי די</l>
          <l>היא, מסובבת אותי כמו הגה, בלי להוציא הגה מהפה, נו מיילא.</l>
        </lg>
        <lg number="5" type="stanza">
          <l>אני ואת זה יותר מסתם משהו</l>
        </lg>
        <lg number="6" type="stanza">
          <l>אני ואת זו אהבה מהשמיים,  אני ואת זה החיבור הכי נכון</l>
          <l>רואים אצלנו את האושר בעיניים, לחיות איתך זו הרגשה של ניצחון.</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>
