<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>כביש 60</title>
        <singer classification="unknown">חי אפיק</singer>
        <writer>חי אפיק</writer>
        <composer>חי אפיק</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>כביש 60</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>כבר ניסינו הכל הלכנו על פי הכללים הירכנו ראשנו לאלה שבנו חובטים </l>
          <l>לא הצליחה דרכינו וכבישיה נזרעו מחסומים </l>
          <l>צדקתה עוד בלבנו אך בצידיה כל הזמן מוטלים חללים </l>
          <l>זה שהיה אוהבינו ונטע בלבנו אדמת ההרים </l>
          <l>חיש הפך לאויבנו ורוצה לעקור את הלב התמים </l>
          <l>צודק דילן ששר הזמנים משתנים צודק מאיר ששר על ארץ רק בלב מוותרים </l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="2" type="stanza">
          <l>כביש 60 זו הדרך ילדותי משתקפת מבין ההרים </l>
          <l>כביש 60 זו הדרך לצידנו חומה אך באיזה צד אנו חיים </l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>אבל אני ואתה כבר מזמן קלטנו את כל התמונה </l>
          <l>המלך עֵירום ועיוור ומולך כמו חוטים שמושכים בבובה </l>
          <l>וצדק זה שם של כוכב שלא זורח מעל בניני הבירה </l>
          <l>כי לובשי הגלימות לא רודפים שום דבר אחר מלבד תהילה </l>
          <l>וכמו אכילס בזמנו שהרג רק כדי ששמו ייזכר </l>
          <l>כך המלך שלנו מחריב והורס כדי שלנצח ידעו שהוא היה מפגר </l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="4" type="stanza">
          <l>כביש 60 זו הדרך ילדותי משתקפת מבין ההרים </l>
          <l>כביש 60 זו הדרך לצידנו חומה אך באיזה צד אנו חיים </l>
        </lg>
        <lg number="5" type="stanza">
          <l>חיפשתי מרגוע להשקיט את הלב שבוער ולא מתכַּלה </l>
          <l>נתקל שוב ברוע לא שלטון ולא עם סתם ליצן מתבזה </l>
          <l>אז נסעתי צפונה הם אומרים שמשם תפתח הרעה </l>
          <l>אך בינתיים בגובה המים צלולים וּבְכֹל צומת מחכה משטרה </l>
          <l>בליבי אני יודע שזה אינו מקומי אני קורצתי מחומר אחר </l>
          <l>אבותינו אלפיים שנה לא וויתרו אז למה שאני אוותר </l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="6" type="stanza">
          <l>כביש 60 זו הדרך ילדותי משתקפת מבין ההרים </l>
          <l>כביש 60 זו הדרך לצידנו חומה אך באיזה צד אנו חיים </l>
        </lg>
        <lg number="7" type="stanza">
          <l>כביש 60 זו הדרך ילדותי מתנפצת אל תוך ההרים </l>
          <l>כביש 60 זו הדרך בליבנו חומה ונפשנו נמכרה לזרים</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>