<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>לרקוד 7</title>
        <singer classification="unknown">יפתי</singer>
        <writer>יפתי</writer>
        <composer>missing</composer>
        <album>הנה זה מתחיל</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>לרקוד</head>
        <lg Chorus="yes" number="1" type="stanza">
          <l>תגידו היי תגידו היי תגידו היי</l>
        </lg>
        <lg number="2" type="stanza">
          <l>כולם לצעוק אני מתחיל את המסיבה ידים באוויר כולם כי הנה זה בא הנה זה קרה יפתי בהופעה יפתי שוב נותן בראש וזה הופעה מי אתה אני הולך להתפוצצץ כשקופץ ראשון נוחת ומתחרים מרוצצץ מי מתרוצצץ לי מי בין הרגלים </l>
          <l>אומה של חאפר פתאום גדלה לי מול העינים</l>
          <l>אבלל'ה יפתי תמיד נשאר ראשוןן </l>
          <l>בגלל'ה שיש לו ימב'ה כישרון</l>
          <l>חבל'לה שאי אפשר להתחרות יפתי תמיד מוריד את הביט למה בכלל לנסות</l>
          <l>נו הבנתם? מה אני שולט במצב כולם להיות בשקט יפתח מדבר עכשיו מה חשבתם שאני יפספס הרי כולם יודעים שהראפ תופס</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="3" type="stanza">
          <l>תגידוו היי כולם לעמוד עם נמאס לכם מהיהופ אז ניתן לכם עוד</l>
          <l>תגידו היי לא יכולים לחכות הרי בסה"כ כולנו רק רוצים לרקוד</l>
        </lg>
        <lg number="4" type="stanza">
          <l>בום טראח הנה חזרתי יפתח לא נח חבל שבכלל הלכתי אבל לא שכחתי איך עושים את זה נכון מרימים את הידים צועקים מהגרון </l>
          <l>היי תזיזו עם הבאסה היי כשיפתח'ה נכנס'ה איך שאת נכנסת אני שולף את האס'ה רואים לך את החוטיני דרך המכנס'ה לא נמאס לי אני סוחב עד אור הבוקר השתכרתי וגמרתי את החומר כי זה דור האקסטזי סקס תביא יוו אני לא גונב מאף אחד זה טקסט שלי</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="5" type="stanza">
          <l>תגידו היי.....</l>
        </lg>
        <lg number="6" type="stanza">
          <l>זרוק תפוק קפיש מותק בואי תרגישי היום איתך מחר איתה מאמי אל תאכלי ריגשי זה לא בגלל שיש לי מישהי מאמי תני להנות </l>
          <l>אז קחי תפנימי שאת רק אחת מאלף בנות זז מפה לשם זורם עם הדם ובא עם יפתי גם במתח כולם המסיבה מושלם מפוצצץ האולם אז אין לי זמן לפנות לכול הבנות עמדו בתור כמו כולם תגידי מי הבן אדם שבבמות מככב אלבום פלטינה כבר בדרך בן זונה מצורף גם כריסטינה המתינה </l>
          <l>לא נכון בוא נתערב לא נכון אני בשוק חמודה לא לקחת ללב אני אותך אוהב אבל מתערבב ומנסה גם לא לסרב אני מתקרב ולא מתחשב ושמגיע סוף השיר אני חושב לא עדיף שרק תזיזי את העקוז כי העקרב ויפתי גורמים לכולם לזוז </l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="7" type="stanza">
          <l>תגידו היי...</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>