<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>אני רוצה גם</title>
        <singer classification="male singer">יהודה פוליקר</singer>
        <writer>יהודה פוליקר</writer>
        <composer>missing</composer>
        <album>הילד שבך</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>אני רוצה גם</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>גם אני רוצה לצאת, לשתות, לרקוד, לבגוד, לשדוד</l>
          <l>גם אני רוצה לדפוק שמחת חיים ברמקולים של אוטו עם כבוד.</l>
          <l>גם אני רוצה לחטוף, לאכול, לטרוף, לזלול, להקיא את הכל</l>
          <l>לרמוס את כל מי שעומד בדרכי, לעמוד על שלי בלי ליפול.</l>
          <l>גם אני רוצה אקדח קטן שפותח דלתות וסוגר עניין</l>
          <l>אני רוצה לשלם במזומן מתחת לשולחן לאיזה עבד נאמן פודלמן.</l>
          <l>גם אני רוצה לשלוף מהשרוול, לצחוק בביטול ולהגיד בזלזול:</l>
          <l>קניתי, מכרתי, פתחתי, סגרתי, כיוונתי, יריתי, פגעתי בול.</l>
        </lg>
        <lg number="2" type="stanza">
          <l>גם אני רוצה להיות בן של מי שרימה והונה וקיבל חנינה</l>
          <l>בן של אבא יסדר לי חיים קלים בצבא, אבא ישלם ויבטל את התלונה.</l>
          <l>גם אני רוצה להשתעמם, להתרגש, להתחתן, להתגרש</l>
          <l>להשכיב, להשתמש, לזרוק, להתכחש, לגמור מהר, לרוץ ולספר.</l>
          <l>גם אני רוצה שיכתבו עלי בספורט, ברכילות, בחדשות</l>
          <l>שיפיצו שמועות, שמות, שקרים, סקנדלים ובושות</l>
          <l>גם אני רוצה לכתוב רומן אוטוביוגרפי חינוכי וחושפני</l>
          <l>לחפש אותי ולמצוא את עצמי, להגיד אני, זה אני, זה אני.</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="3" type="stanza">
          <l>אני רוצה הכי גדול, הכי מהר, הכי יפה.</l>
          <l>אני רוצה הכל הכי טוב, הכי הרבה.</l>
          <l>אני רואה את זה מולי, צבעוני, טבעי, על המסך שלי.</l>
          <l>אני רוצה להיות שם, אני רוצה להיות שם,</l>
          <l>אני רוצה גם, אני רוצה גם...</l>
        </lg>
        <lg number="4" type="stanza">
          <l>גם אני רוצה לקנות לי קבוצת כדורגל או כדורסל</l>
          <l>אני רוצה על הקיר את מונה ליזה אורגינל.</l>
          <l>אני רוצה להיות ידיד בין ידידי המוזיאון</l>
          <l>גם אני רוצה סלון עם חלון, במגדל שמשקיף לים התיכון.</l>
          <l>גם אני רוצה חבר בכנסת ובמס ההכנסה</l>
          <l>גם אני רוצה להריץ ולהקפיץ, להפיל את הבורסה</l>
          <l>גם אני רוצה שומר ראש נהג צמוד ולימוזינה גדולה</l>
          <l>גם אני רוצה מקום בהנהלה של מפלגה, שתיקח אותי אצלה.</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="5" type="stanza">
          <l>אני רוצה הכי גדול, הכי מהר, הכי יפה.</l>
          <l>אני רוצה הכל הכי טוב, הכי הרבה.</l>
          <l>אני רואה את זה מולי, צבעוני, טבעי, על המסך שלי.</l>
          <l>אני רוצה להיות שם, אני רוצה להיות שם,</l>
          <l>אני רוצה גם, אני רוצה גם...</l>
        </lg>
        <lg number="6" type="stanza">
          <l>אבל איפה אני,</l>
          <l>ואיפה כולם?</l>
          <l>איפה אני,</l>
          <l>איפה כל העולם?</l>
        </lg>
        <lg number="7" type="stanza">
          <l>מה אני יושב כאן סתם,</l>
          <l>הכל כללי כמו הים,</l>
          <l>אני רוצה גם, אני רוצה גם,</l>
          <l>אני רוצה גם, אני רוצה גם...</l>
        </lg>
        <lg number="8" type="stanza">
          <l>אני רוצה הכי גדול, הכי מהר, הכי יפה,</l>
          <l>אני רוצה את הכל הכי טוב, הכי הרבה.</l>
          <l>אני רוצה להיות מוקף עיניים, שפתיים, רגליים וזרועות.</l>
          <l>אני רוצה להיות הבן של כל האימהות.</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>