<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>בלילות לבד</title>
        <singer classification="unknown">האולטראס</singer>
        <writer>רובי פאייר</writer>
        <composer>רובי פאייר</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>בלילות לבד</head>
        <lg Chorus="yes" number="1" type="stanza">
          <l>היי, רציתי רק שנדבר</l>
          <l>אני כבר לא יכול יותר</l>
          <l>להיות בלילות לבד</l>
          <l>רציתי רק שנדבר</l>
          <l>לראות אם כל זה מסתדר</l>
          <l>לא להיות בלילות לבד</l>
        </lg>
        <lg number="2" type="stanza">
          <l>לא משקר, הלבד הזה כל כך משכר</l>
          <l>גומר את כל המשקאות בבר ואין עם מי לדבר</l>
          <l>אין עם מי לקום בבוקר, אין ממי לקבל חיוך</l>
          <l>גם הקפה שלי עצוב רק מלראות אותי הפוך</l>
          <l>שתיים סוכר - מתוקה שלי זה רק נהיה לי מר</l>
          <l>ואם אין טעם להיום אז מה הטעם למחר?</l>
          <l>אני לא רוצה עתיד שחור בין הצללים של ההווה</l>
          <l>רק רוצה לכבוש פסגות איתך לעמק השווה</l>
          <l>ואין בי שקט, רק השקט שלפני הסערה</l>
          <l>כשכל חלק בך חסר לי גם אפילו שערה</l>
          <l>ואם עיקמנו את המצב בואי ניישר את ההדורים</l>
          <l>כי חסרונך גורם לאי שפיות מול אלף כדורים</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="3" type="stanza">
          <l>היי, רציתי רק שנדבר</l>
          <l>אני כבר לא יכול יותר</l>
          <l>להיות בלילות לבד</l>
          <l>רציתי רק שנדבר</l>
          <l>לראות אם כל זה מסתדר</l>
          <l>לא להיות בלילות לבד</l>
        </lg>
        <lg number="4" type="stanza">
          <l>אז איזה יום היום? ומה כתוב שם על השעון?</l>
          <l>לפעמים קשה לנשום, הלב יוצא מהמקום</l>
          <l>זה לא יוצא לי מהראש, אני יוצא מדעתי</l>
          <l>ושוב יוצא מהנחה שאת כבר לא תהיי איתי</l>
          <l>כאילו זה היה אתמול, החלפנו מבטים קרים</l>
          <l>את שאלת שאלות, אני עניתי לך שקרים</l>
          <l>התחלת לצעוק, צעקתי גם ואז סתרת לי בפנים</l>
          <l>עשיתי סדק פה בקיר - נשאר לי סדק פה בפנים</l>
          <l>ואני מנסה לצבוט את עצמי, אולי כל זה היה סיוט</l>
          <l>ושוב פעם זה צובט בלב כי זו המציאות</l>
          <l>והחיוך שלי כבר לא חיוך, זה סתם עוד קו עקום</l>
          <l>יש בך הכל ובלעדייך אין לי כלום</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="5" type="stanza">
          <l>היי, רציתי רק שנדבר</l>
          <l>אני כבר לא יכול יותר</l>
          <l>להיות בלילות לבד</l>
          <l>רציתי רק שנדבר</l>
          <l>לראות אם כל זה מסתדר</l>
          <l>לא להיות בלילות לבד</l>
        </lg>
        <lg number="6" type="stanza">
          <l>כל הדרך מתיחות, השיא היה במעלית</l>
          <l>אני גיליתי את הדמעות אז שסיפרת לי שגילית</l>
          <l>ואז שתקת ובלי מילים אני הבנתי מה רצית</l>
          <l>עם כל החום שלי נשארת קרה, אפילו לא בכית</l>
          <l>אני הולך ממך רחוק עכשיו - זה לא כואב כשלא רואים</l>
          <l>ורק רציתי להודות על שמילאת לי את החיים</l>
          <l>יש רגעים אני מבין שכל זה באמת נכון</l>
          <l>ואז אוכל את הלב למרות שאין לי תיאבון</l>
          <l>אני יודע שנולדתי מנצח, לא הפסדתי בחיים</l>
          <l>אבל איך לעזאזל מנצחים געגועים?</l>
          <l>ליבי יפסיק לפעום אם יש שם מישהו במקומי</l>
          <l>אך אני לא כועס עלייך, אני כועס רק על עצמי</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>