<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>אולי אני אהיה מלכה</title>
        <singer classification="female singer">חוה אלברשטיין</singer>
        <writer>לאה נאור</writer>
        <composer>קובי אושרת</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>אולי אני אהיה מלכה</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>אולי אני אהיה מלכה? אני אהיה מלכה.</l>
          <l>אפילו רק ליום אחד, אפילו רק דקה,</l>
          <l>אני אלבש שמלת מלכות יפה ועדינה,</l>
          <l>יהיה לי כתר של זהב, שרביט ומדינה,</l>
          <l>וכל אזרח ואזרחית, כל ילד וילדה</l>
          <l>יגידו לי הוד מלכותה, יקודו לי קידה,</l>
          <l>הם יעריצו רק אותי כל היום כולו,</l>
          <l>אולי אני אהיה מלכה, אולי בעצם לא?</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="2" type="stanza">
          <l>מה אני אהיה? אני כל כך נרגשת.</l>
          <l>אז מה אני עושה? אז מה אני לובשת?</l>
          <l>אני רוצה להיות בערך כל היום</l>
          <l>כזאת שאף אחד עוד לא היה בשום מקום.</l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>אולי אני אהיה קוסם? קוסם זה נהדר</l>
          <l>אני אשלוף מן השרוול מטפחת או אוצר,</l>
          <l>יש לי קלפים מאולפים ושתי שורות כיסים,</l>
          <l>יש לי מלת קסמים סודית, וכובע עם פסים.</l>
          <l>ואם קורה שלפעמים הקסם לא כל כךƔ</l>
          <l>זה רק פורים. מה זה חשוב מוצלח או לא מוצלח?</l>
          <l>אולי כדאי, במקום קוסם, להיות יונת שלום?</l>
          <l>אולי דוור? אולי דייג? אוף! מה אהיה היום?</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="4" type="stanza">
          <l>מה אני אהיה? אני כל כך נרגש</l>
          <l>אז מה אני עושה? אז מה אני אלבש?...</l>
        </lg>
        <lg number="5" type="stanza">
          <l>אני רוצה להיות ליצן, אני אהיה ליצן.</l>
          <l>אני ארקוד לי כל היום רוכב לי על ענן.</l>
          <l>יהיה לי פה צוחק תמיד, צבוע באדום.</l>
          <l>מי שיראה אותי יגיד: תראו, ליצן איום.</l>
          <l>גם כל בלון יהיה ליצן, גם כל העננים,</l>
          <l>אתי ביחד יהיו לחבר ליצנים.</l>
          <l>אני רוצה להיות ליצן, אולי ליצן עצוב?</l>
          <l>או שאולי אהיה רקדן... ענן... או... לא חשוב.</l>
        </lg>
        <lg number="6" type="stanza">
          <l>מה אני אהיה. אני כל כך נרגש...</l>
        </lg>
        <lg number="7" type="stanza">
          <l>אני בכלל לא מתחפש. מה יש להתחפש?</l>
          <l>אני נשאר אני עצמי, כי זהו מה שיש.</l>
          <l>כולם יהיו מחופשים לכל מיני דברים,</l>
          <l>אני נשאר אני עצמי, נו, מה אתם אומרים?</l>
          <l>אולי בכל זאת אתחפש למלך או מוקיון?</l>
          <l>אולי חייל? אולי דייל? אח, יש לי רעיון:</l>
          <l>אני אהיה... אני אהיה... לא אספר לכם.</l>
          <l>חכו רק רגע, עוד מעט תראו בעצמכם.</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="8" type="stanza">
          <l>מה אני אהיה? אני כל כך נרגש...</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>