<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Westerns</title>
        <singer classification="male singer">סגול 59</singer>
        <writer>חן רותם</writer>
        <composer>אורי שוחט</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>Westerns</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>קודם כל לבאד ניוז, יש יותר מדי WACK CREWS,</l>
          <l>שעוברים מהר מדי כמו אייטמים בסקיי ניוז,</l>
          <l>עושים שירים חפוז ששווים לעכוז,</l>
          <l>אז סגול וג'י ראפ באים עם עם ה ILL STREET BLUES,</l>
          <l>אז תזוז אתה צמא אל תשתה לי ת'סטייל,</l>
          <l>זה קשה מאוד כמו לחטוף כוס וודקה מסאדייל,</l>
          <l>נחנקים על הבמה : אמינם באייט מייל,</l>
          <l>נשארים תעלומה הם חייזרים מהאקס פיילס,</l>
          <l>די,  אתה מולי? פצצת אטום מול עוזי</l>
          <l>ולא לא בניתי על שום פר(א)ס כמו הפוג'יז,</l>
          <l>נתנו לי פלואו שמפרק הרכב כמו ווייקלף,</l>
          <l>עדיין יש בי חלק FUNNY כמו גוון סטף,</l>
          <l>הסטף ורטהיימר של הראפ,</l>
          <l>אתה חוטף אלצהיימר וחושף אייליינר הנה טיימר אז תמדוד:</l>
          <l>חמש עשרה דקות על השעון, בוא נעשה את זה על רגל אחת – חנה מרון!</l>
        </lg>
        <lg number="2" type="stanza">
          <l>כישרון, תמצא רק באות "כ" במילון,</l>
          <l>אנחנו באולפן אתה מקליט עוד דמו בסלון,</l>
          <l>ילדון נכון הסטייל הוא ריטארד, זה הקפטן פיקארד,</l>
          <l>גנגסטר סלולרי שולף אקדח כמו סים קארד,</l>
          <l>אז שים כאן, מייד את הקלפים על השולחן</l>
          <l>אתה לא מוכן ואינ'ך מה למכור תזיז את הדוכן,</l>
          <l>כוחן של המילים כאן לא מוטל בספק</l>
          <l>אנלא אינספקטה דק אבל פרוטקט יור נק, דרק</l>
          <l>יא שמנדריק, שורף אותך כמו פנדר של הנדריקס,</l>
          <l>אתה פייק ביצ' דופק עוד איזה גיי מיקס לפלייליסט,</l>
          <l>רוכש את הטקסטים, בסיילים במייסי'ז, זה בייסיק,</l>
          <l>כי אנו נכניס אותך למייטריקס,</l>
          <l>מכוון אל הראש אני קורא לזה פייסליפט,</l>
          <l>הקהל שלך? שני גיקס ושני פריקס,</l>
          <l>כשאני בפריז לוגם ביילי'ז עם הליידי'ז,</l>
          <l>לפעמים אני תוהה למה לא נולדתי עם שני דיקס...</l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>קלאסי, בהיכל התהילה ליד מקארטני,</l>
          <l>כשלא התיימרתי להיות מספר אחת – ואללה שיקרתי,</l>
          <l>לא רואה אותך עם טלסקופ אמ.סי אינטרגלקטי,</l>
          <l>את הקקי הפיראטי ש'ך אפילו לא שמעתי,</l>
          <l>כל כך וותיק תצמיד לי מטפלת תאילנדית,</l>
          <l>מעשן יותר ממארלי בכנס של הולנדים,</l>
          <l>היי כמו איזה סטארשיפ, אנ'לא בסופרסטאר שיט,</l>
          <l>לא באגו טריפ ולא שחור כמו ברוך דגו ביצ',</l>
          <l>מפה עד סן דייגו מי הפנדחו שרוצה פה ביף,</l>
          <l>לא אל תיתן לי כיף אם אתה לא רוצה פה סטיצ',</l>
          <l>הקיטש לא מקובל בכלל, צופה סביב כמו במגדל</l>
          <l>שמירה בלבנון אתה טירון אני הרב סמל,</l>
          <l>עולה על הגל זה קל על הפקה של שוחט,</l>
          <l>אומלל אתה חי בסרט קומי – אתה בוראט,</l>
          <l>אז בוא רק תן ריספקט למי שסלל את הדרך,</l>
          <l>קרא לי מגה גלופלקס - נותן לך כדור לברך! </l>
        </lg>
        <lg number="4" type="stanza">
          <l>(רימיקס)</l>
        </lg>
        <lg number="5" type="stanza">
          <l>כל כך הרבה שנים מי היה מאמין</l>
          <l>סגול חמש תשע על הטרק עם האגדה מקווינס</l>
          <l>האידי אמין של ההיפ הופ לידי כאן מימין זה רבל סאן Know what I mean</l>
          <l>איי מין שזה הגולדן אייג' סגול הופך את כל הפייג'</l>
          <l>וכל עוד יש בי נשמה נגד המכונה כמו רייג', היי</l>
          <l>אנחנו מהתקופה של מרתפים בירושלים</l>
          <l>של אמסי'ז רעבים עם מיקרופונים בין השיניים</l>
          <l>פתח עיניים, אנחנו לתמיד פה לא בינתיים</l>
          <l>הסטייל שלך ייצא מהאופנה בעוד יומיים</l>
          <l>Cause lyrically I'M supposed to represent skills</l>
          <l>אתה דביל סנילי מילי ונילי אנחנו ILL</l>
          <l>זה לא תרגיל זאת אזעקת אמת פה, אני הנקרו-</l>
          <l>פיל, זורק גופות של ראפרים לתוך האש פה</l>
          <l>אתה בשביל הקאש פלואו? אני בשביל ריספקט פה</l>
          <l>שולף את המייק תמיד הבילי דה קיד בוויילד ווסט יו!</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>
