<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>חי 224</title>
        <singer classification="unknown">שי 360</singer>
        <writer>שי 360</writer>
        <composer>סאבלימינל</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>חי</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>שתי מזוודות, חלום אחד, ישם של תקוות. באתי לכאן, עיניים לציון מצפות.</l>
          <l>סוגר מעגל: 360 מעלות. מתחיל את הכל מאפס בלי חרטות.</l>
          <l>צעד גדול, השארתי מאחור את הכל, אני פה! לא מוותר! אין סיבה שאפול.</l>
          <l>מאבק, התחלה, כשלון, נפילה, כל מסע מתחיל בצעד, כל מפל בטיפה.</l>
          <l>אז נלחמתי לבד, לא ביקשתי טובה מאף אחד. חצי טיפשות, חצי גאווה.</l>
          <l>ושיקרתי, שלא ידעו כמה קשה: שי איתם צוחק ולבד הוא בוכה.</l>
          <l>היום מחייך, תראו איך התקדם... כח זורם, בוורידים דם של לוחם.</l>
          <l>התמדה, מהשפל אל הפיסגה. אמיתי, לא שכח מאיפה הוא בא.</l>
          <l>דוגל במילה, בדרך ישרה וכנה, נושם היפהופ, בשבילי דלת פתחה.</l>
          <l>נתנה פרנסה, 12 שנה היא עם שי, אז ראפ אני עושה, היפהופ אני חי!</l>
        </lg>
        <lg number="2" type="stanza">
          <l>פזמון: ראפ אני עושה, היפהופ אני חי</l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>צדק מושבט, כח על עם כסף מושחט, ידע מופחת, עגל הזהב מקושט. </l>
          <l>רד למקלט, אין ערעור על מה שהוחלט, אובך כבד, שדה הראייה מעוות.</l>
          <l>מהפך, מה קורה מעבר קו המשטח? גלילאו רק סיפר על המקום הוא נרצח.</l>
          <l>עוד מספר, את דעת המשטר הוא סתר. נשארה רק היסטוריה שהיום תסופר.</l>
          <l>נשק קר מצוי בין ידיים חמות. דם הרבות מציף גם ערים ושדות.</l>
          <l>אין הוכחות, בשטח עדויות נמחקות. אין תשובות,</l>
          <l>רק שתיקות ועיניים עיוורות.</l>
          <l>ברחובות? צבע ארגמן וריח גפרית. שמע את צרחות חיילי החזית!</l>
          <l>צמאים לשלום, נלחמים בלילה, ביום. יש לי חלום! מהפך עם מיקרופון.</l>
          <l>דרך הטקסט! על הביט, מסר בועט כל השנה, משבט על לטבת.</l>
          <l>ראפ על אמת, זה הפך לחלק משי, אז ראפ אני עושה, היפהופ אני חי!</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>
