<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>חצי עולם 2</title>
        <singer classification="unknown">שי 360</singer>
        <writer>שי 360</writer>
        <composer>missing</composer>
        <album>כולם רוצים את האמת</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>חצי עולם</head>
        <lg Chorus="yes" number="1" type="stanza">
          <l>טיפסתי לי גבוה, בין הקשת לענן. חיפשתי לי מרגוע, אז כתבתי ביומן</l>
          <l>משוטט חצי עולם, יבשה וגם ים, מחכה לך שתבואי ותקחי אותי מכאן</l>
        </lg>
        <lg number="2" type="stanza">
          <l>אני יושב, מחכה שתקחי אותי מכאן למקום שבו עצרו את הזמן</l>
          <l>בואי ותקחי אותי מעבר לים, מעבר לאופק, נגיע לשם</l>
          <l>למקום בו אני רק בן אדם, בלי שם או דת, רק אחד מכולם</l>
          <l>וצבע העור לא חשוב יותר מצבע הדם, בשביל זה אני אחצה את העולם</l>
          <l>בואי נתחיל להרגיש ונחדל מלראות, כי בשביל לאהוב צריך עיניים עוורות</l>
          <l>ננשום את החיים, נחיה רגשות, נעסוק בלהיות במקום לעשות</l>
          <l>אני חוצה יבשות, חוצה את הימים, שואל אנשים, מטפס על הרים</l>
          <l>רק שם, אני עוצר ומבין שכל מה שחיפשתי נמצא לי בפנים</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="3" type="stanza">
          <l>טיפסתי לי גבוה...</l>
        </lg>
        <lg number="4" type="stanza">
          <l>אני חיפשתי, ניסיתי, לא מצאתי תשובות. מצאתי רק עוד נשמות אבודות</l>
          <l>מאבד את עצמי בכל מיני מקומות, מחפש ומוצא רק יותר שאלות</l>
          <l>אז למדתי לחלום כאילו שנחיה לעד, להבין שאי אפשר לבד</l>
          <l>למדתי לחיות כאילו שנמות היום, ולא תוכל להתקדם אם אתה רץ במקום</l>
          <l>מטפסים ועולים אל הקשת, אל הענן, שם לא מוצאים שחור ולבן</l>
          <l>רואים איך התקווה שוב נותנת חיים, כמו אור שמש לניצנים</l>
          <l>כי הדרך אל האושר רק בך תמונה, היא בנויה מחלום, רצופה כוונה</l>
          <l>אתמול כבר עבר ומחר הוא תעלומה... אז קיבלת את היום מתנה</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="5" type="stanza">
          <l>טיפסתי לי גבוה...</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>