<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>כולם רוצים את האמת</title>
        <singer classification="unknown">שי 360</singer>
        <writer>שי 360</writer>
        <composer>שי 360</composer>
        <album>כולם רוצים את האמת</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>כולם רוצים את האמת</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>בוא ותגיד לי למה החלום הציוני הפך סיוט ישראלי למיעוט היהודי?</l>
          <l>בוא ותסביר לי איך במדינה שלי אומרים לי שאין מספיק אוכל לכל ילד רביעי?</l>
          <l>איך עונש על מכות נמוך יותר מקנסות על חניות?</l>
          <l>הנוער רק יותר אלים בלי השלכות. כל אחד פה מתמכר למשהו אחר,</l>
          <l>לא משנה החומר או מי מוכר, רוקח או סוחר.</l>
          <l>תגיד לי איך למצוא טיפת היגיון כשחוק סדר ושלטון נמדדים בהון?</l>
          <l>אתה לא צריך עורך דין בקיא בחוק או אמת... אתה צריך עורך דין שמכיר את השופט!</l>
          <l>תגיד אתה קולט? כולם שומעים ואף אחד לא מאזין.</l>
          <l>כולם רואים ואף אחד לא מבחין.</l>
          <l>אז אל תעיר אותי אם אני ישן כי המציאות הפכה סיוט לכל מי שחולם.</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="2" type="stanza">
          <l>את האמת הם לא רוצים לראות,</l>
          <l>עיניים להם אבל הן לא פקוחות.</l>
          <l>קל להגיד אבל לא קל לעשות.</l>
          <l>את האמת הם לא רוצים לראות,</l>
          <l>עיניים להם אבל הן לא פקוחות.</l>
          <l>רוצים רק לשמוע לא רוצים לגלות.</l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>אתם רוצים את האמת? תחת קו העוני יש יותר ממיליון ישראלים שרעבים למזון.</l>
          <l>את רוב ההון מחזיקים העשירון העליון, הפירורים שנשארים מתחלקים להמון.</l>
          <l>האמת? ישראל היום הפכה למקום שבו רוב האנסים עוד לא סיימו את התיכון!</l>
          <l>יש יותר מדי ילדים וילדות שמוכרים את עצמם תמורת כמה פרוטות.</l>
          <l>רוצים את האמת? אלפי בני נוער בסיכון ומצוקה ורק אחד לעשר מקבל עזרה. השנה?</l>
          <l>אבדו לנו יותר ילדים בכבישים מאשר לשנאת מחבלים.</l>
          <l>השכירות זה בראשון, השכר בעשירי. השכירות זה בדולרים,</l>
          <l>השכר הוא בשקלים. מישהו מבין? למה כולם פה שותקים?</l>
          <l>עוצמים את העיניים ואוזניים הם אוטמים. זאת האמת!</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="4" type="stanza">
          <l>את האמת הם לא רוצים לראות...</l>
        </lg>
        <lg number="5" type="stanza">
          <l>האמת? סוכני ביטוח לאומי דורשים טובה מינית בשביל לתת עזרה לאמא חד הורית. בציון?</l>
          <l>שכר נשים הפך לעסק משגשג, הן לומדות לשתוק ולפחד.</l>
          <l>האמת? מצרך נדיר בכל העולם, וככה הם שולטים ומגבילים את העם.</l>
          <l>האזרח? נאבק, ממשיך להיות קטן. אז משיח לא יבוא כי פאדיחות מה שקורה כאן.</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="6" type="stanza">
          <l>את האמת הם לא רוצים לראות...</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>