<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>ריקוד השבטים</title>
        <singer classification="unknown">שי 360</singer>
        <writer>שי 360</writer>
        <composer>שי 360</composer>
        <album>כולם רוצים את האמת</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>ריקוד השבטים</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>הנה זה בא! העם דורש? אני עונה לקריאה.</l>
          <l>טיפה של תקווה. נותן מרווה לנפש צמאה</l>
          <l>הנה זה בא! קצב בועט, מזיז את האומה.</l>
          <l>רק אהבה תתן הכוונה לנפש טועה</l>
          <l>אומרים לחיות את היום כי לא יודעים את מחר.</l>
          <l>אז תפוס את ההזדמנות לפני שכבר יהיה מאוחר</l>
          <l>יושבים פה וחושבים. חולמים. אומרים "יהיה בסדר".</l>
          <l>הולכים, עוקבים כמו כבשים עיוורים אחרי העדר</l>
          <l>קורא לכם אחיי, אתם שומעים? אז תענו לי...</l>
        </lg>
        <lg number="2" type="stanza">
          <l>הנה זה בא! מכניס את הנפש אל המילים.</l>
          <l>הנה זה בא! מכניס את הרגש למקצבים</l>
          <l>במה אתם עוסקים? אוספים נכסים?</l>
          <l>אני נוגע בחושים, משנה חיים, מרים חיוכים</l>
          <l>הדרך לפסגה היא ארוכה ומייגעת.</l>
          <l>הנפילה קצרה, היא גם כואבת ופוגעת</l>
          <l>אין לדעת מה יהיה מחר או מחרתיים,</l>
          <l>אז נמות על הרגליים, לא נחייה על הברכיים</l>
          <l>קורא לכם אחיי, אתם שומעים? אז תענו לי</l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza"/>
        <lg number="4" type="stanza">
          <l>here it is, the people asked for it so I responded,</l>
          <l>a drop of hope to quench a thirsty soul</l>
          <l>here it is, a rumbling beat to shake the nation</l>
          <l>Only love can give direction to a lost soul</l>
          <l>they say live today because you're not promised tomorrow,</l>
          <l>so grab every opportunity before it's too late</l>
          <l>they sit here thinking and dreaming saying:</l>
          <l>"everything will be alright". Following the herd like blind sheep</l>
          <l>I'm calling you my brothers... answer if you hear me</l>
        </lg>
        <lg number="5" type="stanza">
          <l>Here it is, putting soul into words and emotion into ryhtm</l>
          <l>What role do you play? accumulating assets?</l>
          <l>I'm into touching senses, changing lives and raising smiles</l>
          <l>The road to the top is long and tedious. the fall is short and painful</l>
          <l>There is no knowing what will be tomorrow or the day after</l>
          <l>so we'll die on our feet and not live on our knees</l>
          <l>I'm calling you my brothers... answer if you hear me</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>
