<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>געגועים למלכות מספר אחד</title>
        <singer classification="unknown">יענקל ה רוטבליט</singer>
        <writer>יענקל'ה רוטבליט</writer>
        <composer>יענקל'ה רוטבליט</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>געגועים למלכות מספר אחד</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>פינת טשרניחובסקי על הגג, בשתיקתו המשורר מתעטף</l>
          <l>אתמול איבד את הנעליים ועכשיו הוא יחף</l>
          <l>אין תגובה בינתיים מכחולת העיניים בסמטת יל"ג במרתף</l>
          <l>ובקומה רביעית, בקומה רביעית מתאמן מתופף.</l>
        </lg>
        <lg number="2" type="stanza">
          <l>היה פעם בית לבן בחולות שרדפו פרדסים</l>
          <l>החושך עלה מן הדיונות, כן, ובמרפסת דלקו פנסים</l>
          <l>הזמן הבשיל תמורות, הו, כן, ונעשו מעשים</l>
          <l>אז למה פותחים את התיק שלך, אמא, מה השוטרים מחפשים?</l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>אחד עם מבט מבגדד, ואחד עם מבט מהמחנות</l>
          <l>כל אחד עובד בחייו הרבה מיני נסיונות</l>
          <l>בכל הקומות כל מיני אנשים מכל מיני מקומות,</l>
          <l>ובלילות החמים האלה חולמים כל מיני חלומות.</l>
        </lg>
        <lg number="4" type="stanza">
          <l>פנים לבנות בחלונות והן פתוחים לכל חשד</l>
          <l>זקן מזויין בתת מקלע וזקנה עם רובה ורימון יד בשד</l>
          <l>הראש מנסה לתפוס, כן, והרגלים כמו בסד</l>
          <l>הם אומרים אין ברירה, אמא, הם עוד יכניסו אותך למוסד.</l>
        </lg>
        <lg number="5" type="stanza">
          <l>צופר משטרה מייבב ברחוב, טמבורין ולטאה על הקיר</l>
          <l>איך שגפן מטפסת על בית ערבי, קריר מחוץ לעיר</l>
          <l>מה קורה לטובים שהולכים לחיל האוויר?</l>
          <l>איך תתני להם שיר, אמא? השיר שלך כל-כך שביר.</l>
        </lg>
        <lg number="6" type="stanza">
          <l>סימפוניה של מסחר וחדשות, ואז הרדיו כדבר אלוהים חיים</l>
          <l>חזן בעל שם טוב מזמין את כולכם לבלות איתו ימים נוראים</l>
          <l>קבצן מקשקש בכוס שבורה, מתגלה בבגדים בלויים</l>
          <l>קבר אחים גם יחד, אמא, הנה מה טוב ומה נעים.</l>
        </lg>
        <lg number="7" type="stanza">
          <l>ילד בוכה וחייל נכה, והאוטובוס אינו עוצר</l>
          <l>שלום חטוף בחדרי מדרגות וחורש לא ניגש אל קוצר</l>
          <l>קווים נמתחים ושליחים נשלחים, צבא מתבצר</l>
          <l>ובימים ההם קם מלך בארץ וסיעת ליצנים בחצר.</l>
        </lg>
        <lg number="8" type="stanza">
          <l>ידיים אסורות, אם כן, כתבו לכם שורות,</l>
          <l>ומשקיעים מעונינים להסריט</l>
          <l>הר סיני עוד בידי כוחותי,</l>
          <l>אבל לוחות הברית בארצות הברית.</l>
        </lg>
        <lg number="9" type="stanza">
          <l>שלום לך מלכות,</l>
          <l>שלום לך עצבות,</l>
          <l>התכתבות בלתי אפשרית.</l>
          <l>התפריט כרגיל, אמא, הבדידות בשירה העברית</l>
        </lg>
        <lg number="10" type="stanza">
          <l>התפריט כרגיל, אמא,</l>
          <l>הבדידות בשירה העברית.</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>
