<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>מה קרה לגיבורים</title>
        <singer classification="band">זולה ממברס</singer>
        <writer>אוריאל אהרוני</writer>
        <composer>דן קוברסקי</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>מה קרה לגיבורים</head>
        <lg Chorus="yes" number="1" type="stanza">
          <l>מה קרה לגיבורים למה כל היום מעשנים? </l>
          <l>תגיד לי מה קרה לגיבורים למה ת'עולם לא מצילים? </l>
        </lg>
        <lg number="2" type="stanza">
          <l>מה זה שם למעלה בשמיים מעופף </l>
          <l>זה סופר מן עם ג'וינט ביד עשן אותו עופף </l>
          <l>הוא בדרך למסיבה עם כל הגיבורים </l>
          <l>יושבים במעגל ואת הבאנג מעבירים </l>
          <l>באטמן ורובין נכנסים באחורית </l>
          <l>עם חיוך על הפנים כי הם עישנו במכונית </l>
          <l>וסופר וומן מתחילה להתפרע </l>
          <l>אז רובין הוד תופס אותה ולה את החולצה קורע </l>
          <l>אהבה ת'רעיון והורידה תמכנס </l>
          <l>וספיידר מן נכנס עם עוד שקית מפוצצת גראס </l>
          <l>שהעלתה חיוך על פניו של העטלף </l>
          <l>ורובין חברו מהאנג אובר התעלף </l>
          <l>אלכוהול וסמים זה אצלם בלקסיקון </l>
          <l>בגלל זה מזמן הגיע האסון </l>
          <l>להציל את העולם פאק הם שכחו </l>
          <l>כוחות הרשע כבר מזמן השתלטו </l>
          <l>העולם בסכנה אנו על סף קריסה </l>
          <l>ובזמן שאני פה הגיבור לוקח מנה </l>
          <l>כן מאיפה חשבתם שהם שואבים את הכוחות </l>
          <l>אם לא מהעישונים מהסנפות מהמנות </l>
          <l>צבי הנינג'ה מנצ'יז פיצה לאחר כמה ראשים </l>
          <l>ולספילטר לא אכפת כי הוא מזמן בעננים </l>
          <l>פופאי והתרד עושה לו רע בגורגרת </l>
          <l>זה הכול מהמקטרת אם חשבתם אחרת </l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="3" type="stanza">
          <l>מה קרה לגיבורים... </l>
        </lg>
        <lg number="4" type="stanza">
          <l>הפינגווין והג'וקר ושרדר הפיקחי החליטו להתנדב למשמר האזרחי </l>
          <l>בפגישות הגיעו הם לכמה החלטות חשובות מעכשיו מתחילים בחקירות </l>
          <l>ממערת עטלפים מאה קילו מריחואנה. סופר מן נתפס על חם וזה לא היה נענע נע </l>
          <l>בשכונה נתפס באטמן על מנה ויצא בטענה שאשתו אלמנה </l>
          <l>הוא שוחרר בערבות והמשיך עם סמים ומין, נתפס תוך יום עם שבע קילו קוקאין </l>
          <l>רטאלין לא עזר למפקדים המודאגים זה הרס סופי שבוע וביטל חופשות חגים </l>
          <l>כי זה לא מקצועי וזה לא אפשרי שכל גיבור מוכר עכשיו פושע טרי </l>
          <l>וכל אחד שיפתח את העיניים ויאמר המצב על הפנים ואין תקווה למחר </l>
          <l>אבל רב פקד ג'וקר הוא בעל חזון בן אדם רציני ובראשו רעיון </l>
          <l>צריך ללכת על גישה חיובית בעליל זו הדרך הטובה והנה זה מתחיל: </l>
          <l>מין תרגיל לא רגיל שמראה על אהבה- לשלוח את הגיבורים לשנה בישיבה- </l>
          <l>שם ילמדו קצת דרך ארץ ומצוות הרב עובדיה יוסף שליט"א יעביר שם הרצאות </l>
          <l>בנים לחוד בנות לחוד עכשיו יוצאים לצוד.. שיט כתבתי את הסוף על דף אחר, לחוד... </l>
          <l>אז מה בסוף קרה לגיבורים? (מה קרה?) </l>
          <l>אולי לא תדעו ילדים (לא נורא?) </l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="5" type="stanza">
          <l>מה קרה לגיבורים... </l>
        </lg>
        <lg number="6" type="stanza">
          <l>מה קרה קרה קרה? מה קרה קרה? אה?</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>