<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>מה זאת אהבה 2</title>
        <singer classification="unknown">לירון קטלן</singer>
        <writer>לירון קטלן</writer>
        <composer>missing</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>מה זאת אהבה</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>יושב עם עט ביד כדי לכתוב שיר אהבה</l>
          <l>למה? זאת השאלה כי הלב נמצא בסערה</l>
          <l>לא אוהב שום דבר אחר חוץ ממוזיקה שחורה</l>
          <l>אבל כולנו יודעים שכסף כאן היא לא מביאה</l>
          <l>שומע לך תלמד אפילו רק בישביל התעודה</l>
          <l>אבל בלעדיה זה לא יהיה אני זאתי בדיוק הנקודה</l>
          <l>בלי עצירה ממשיך לכתוב בקצב ילודה</l>
          <l>לא מפסיק לשיר אבל לא מבין למה הסצנה מנודה</l>
          <l>אני יקרע תתחת כדי לשמוע שההיפ הופ מת</l>
          <l>גם ככה לא יקנו ויורידו את כל האלבום באינטרנט</l>
          <l>שואל את עצמי אם כל זה שווה אתזה</l>
          <l>שאלה רטורית כי תוך שניה הלב לבד עונה</l>
          <l>אצלי כבר מגיל קטן רצון עז להיות מסי</l>
          <l>אחרי שנים של אימונים היום מרגיש בכושר שיא</l>
          <l>יש רעב ליצור מחפש את הדרך אל מסלול</l>
          <l>ואני באמת מאמין שאפשר להצליח גם כאן ולא בחול</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="2" type="stanza">
          <l>מה מה זאת אהבה רק מחפש את התשובה</l>
          <l>גם בלי מילים היא משנה את התמונה</l>
          <l>לידך ברגע הכי קשה של הכאב</l>
          <l>בן אדם לא מושלם כשהלב אינו אוהב</l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>יושב עם עט ביד כדי לכתוב שיר אהבה</l>
          <l>למה? זאת השאלה כי הלב נמצא בסערה</l>
          <l>אז מה לכתוב לבחורה? שוב לעוד ילדה?</l>
          <l>אם אהבנו אז למה נפרדנו?לא מוצא תשובה</l>
          <l>למרות שממבט אחד שלך הבנתי כל מה שקרה</l>
          <l>ומהברה אחת ממך ידעתי מה שאת רוצה</l>
          <l>החיוך שלך בשבילי היה כמו יצירת מופת</l>
          <l>שהייתי עצוב משהו שישמח רק את היית מוצאת</l>
          <l>יד ביד לעבר האופק מסתכלים אל הרקיע</l>
          <l>חשבנו שנישאר ביחד אבל בסוף הסוף הגיע</l>
          <l>מבחינתי אהבה היא לא רגעית ולא תשוקה</l>
          <l>היא אמורה להיות נצחית ושלא תיהיה לה הפסקה</l>
          <l>בלי פרידות ומריבות בלי שקרים במגירות</l>
          <l>כשאין אמינות נאמנות איתי לא תוכלי להיות</l>
          <l>החיים זה לא אן דן דינו ומי כן אוהב עכשיו?</l>
          <l>רגש לא חולף וכן תקחי את זה את כמובן מאליו</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="4" type="stanza">
          <l>מה מה זאת אהבה רק מחפש את התשובה</l>
          <l>גם בלי מילים היא משנה את התמונה</l>
          <l>לידך ברגע הכי קשה של הכאב</l>
          <l>בן אדם לא מושלם כשהלב אינו אוהב</l>
        </lg>
        <lg number="5" type="stanza">
          <l>יושב עם עט ביד כדי לכתוב שיר אהבה</l>
          <l>למה? זאת השאלה כי הלב נמצא בסערה</l>
          <l>אוהב עמוק בפנים ממש חזק את המדינה</l>
          <l>מודע להיסטוריה שאחי נפלו כאן בשבילה</l>
          <l>בגללם יכול לנשק היום את הכותל בגאווה </l>
          <l>כל פעם מחדש צמרמורת כשאני ששומע את התקווה</l>
          <l>רוצה להראות להרצל שהוא צדק עם החזון</l>
          <l>ישראל מהנגב עד חרמון כמו שדמיין בן גוריון</l>
          <l>אבל נוטף זיעה כשעוד מראה זוועה בעוד מהדורה</l>
          <l>מרגיש בסרט אימה כולנו נפגעי חרדה</l>
          <l>זאת לא מטאפורה זאת המציאות המשונה </l>
          <l>שמצויה עמוק בתוך חברה שאטומה</l>
          <l>כמו דגים מתים בתוך כינרת שגוועת למים </l>
          <l>חצי מהציבור בלי אוכל אבל גודל פי שתים</l>
          <l>הבעיה הכי גדולה שאנחנו חיים בתוך בועה </l>
          <l>אדם לאדם זאב יחס גורר שנאה אל פני המדינה בחזרה</l>
        </lg>
        <lg number="6" type="stanza">
          <l>מה מה זאת אהבה רק מחפש תשובה</l>
          <l>גם בלי מילים היא משנה את התמונה</l>
          <l>לידך ברגע הכי קשה של הכאב</l>
          <l>בן אדם לא מושלם כשהלב אינו אוהב</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>