<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>גלעד 3</title>
        <singer classification="unknown">פרדוקס</singer>
        <writer>רפאל חוזנצ'וק</writer>
        <composer>חן ביטון</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>גלעד</head>
        <lg Chorus="yes" number="1" type="stanza">
          <l>קשה עם המרחק וקשה לי עם הזמן </l>
          <l>מתי אראה שוב את פנייך </l>
          <l>קשה עם המרחק אבל אני לא מתביישת </l>
          <l>שבכול נשימה דמותך מולי חולפת </l>
        </lg>
        <lg number="2" type="stanza">
          <l>השמש כבר עלתה הבוקר התחיל הוא ישב בתוך הטנק הכול ניראה לו רגיל </l>
          <l>הוא לא ידע ולא ציפה להתקפה בהפתעה רעש של יריה פתאום שבר את הדממה </l>
          <l>גלעד עוד בחיים אך בכתף הוא נפצע ובניגוד לרצונו את הגבול הוא חצה </l>
          <l>ההלם הכאב עכשיו ביחד מתאחדים 10 אלף איש בכותל לשובו מתפללים </l>
          <l>11 חודשים מאז עלה על מדים עכשיו מצדיק את המשפט שלוקחים רק תטובים </l>
          <l>כיצד הצליחו מחבלים לחפור במשך חודשים </l>
          <l>בור שגלעד נפל שבוי בידיים של אויבים </l>
          <l>כיצד הצליחו המחבלים לקחת את גלעד </l>
          <l>מדוע כוחותינו לא לחדו אותם מייד עכשיו למענך גם אני נושא תפילה שתשוב במהרה גלעד לחייק משפחתך </l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="3" type="stanza">
          <l>קשה עם המרחק... </l>
        </lg>
        <lg number="4" type="stanza">
          <l>עוד חייל נחטף במסגרת השלום עדיין לא קולט אם זה סיוט או סתם חלום </l>
          <l>תתקשר שתוכל היא שלחה בהודעה לא התקשרת לא חזרת לא החזרת לה תשובה </l>
          <l>בשבילך גלעד כאן כולם מעורבים גם שר החוץ הצרפתי שלח כבר מסרים </l>
          <l>130 משפחות אבא אמא אח אחות תוסיף עוד עם שלם שמתפלל אותך ליראות החדירה הקרב החטיפה הבריחה </l>
          <l>4 פעולות שלקחו לנו אותך קורא תכתבה פסקה ועוד פיסקה </l>
          <l>בינתיים על הלחי היתיבשה לה עוד דמעה בביתך עכשיו יושבים ומספרים החברים בחור שקט אינטיליגנטי עם חיוך על הפנים </l>
          <l>למענך באולפן עכשיו אני מקליט כי בשבילי אתה גיבור רב"ט גלעד שליט </l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="5" type="stanza">
          <l>קשה עם המרחק...</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>