<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>חיבת הנעורים</title>
        <singer classification="male singer">מוש בן ארי</singer>
        <writer>מוש בן ארי</writer>
        <composer>מוש בן ארי</composer>
        <album>אנשום</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>חיבת הנעורים</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>נרדף ברחובות, מסנוורים אותי אורות של תל אביב</l>
          <l>עיניים נרגעות כשאני נכנס לסמטאות ואני לא מכיר</l>
          <l>נגרר לאיזה בר ובמשקה יש טעם מר של ערפולים</l>
          <l>סביב אותי הרבה מן הקצה עד הקצה באנשים</l>
          <l>ואז זה די מלחיץ אני נגרר לעוד כוסית</l>
          <l>בוהה אל התקרה מחפש איזו פרצה</l>
          <l>ואז עינייך מסתכלות אלי פתאום אני צמא לאהבה</l>
          <l>כזאת שמתעצמת וחיים היא מקבלת בין טיפה לעוד טיפה</l>
          <l>נאחז בשפיותי שהיא אט</l>
          <l>אט כבר לא איתי להימלט</l>
          <l>כי הרי כשנתעורר וזה יקרה די מהר</l>
          <l>ואז נכאב ואז זה שוב מלחיץ אני נגרר לעוד כוסית</l>
          <l>שוב בוהה אל התקרה מחפש איזו פרצה</l>
          <l>ואז נמלט באברי</l>
          <l>נסגרת דלת אחרי של פיתויים</l>
          <l>נמלט ברחובות ומחשבות אותי רודפות ושוב נרדף</l>
          <l>ואז הים קורא ובגלים זה מתנקה וזה מציף</l>
          <l>לחזור אל מיטתי אל האישה אשר איתי</l>
          <l>היא כבר שנים ואז הבוקר בא ומגלה לי עוד טיפה</l>
          <l>כמה גדולה אשלייתי, כמה יפה אהובתי</l>
          <l>ואז חבר שמתקשר, על מסיבה הוא מספר, חייב לבוא</l>
          <l>אני מכיר אותו שנים היינו יחד בשטחים איך לא אבוא</l>
          <l>נכנס באברי הפעם דלת לפני, עכשיו זה פה</l>
          <l>הם יושבים שם בבריכה, חזה פרפר, כל מה שבא מוקף בבלונד</l>
          <l>עכשיו זה מסוכן לטובתי לא זז הזמן</l>
          <l>עיני מוכות בסנוורים, הרי אמרנו חברים</l>
          <l>ואז אלי הוא קורץ ועל גופה הוא מתרוצץ כמו אתלט</l>
          <l>מזכיר לי נשכחות אז בקיבוץ על מדשאות וזה מזמן</l>
          <l>היינו אז יושבים בצל חיבת הנעורים היה מותר</l>
          <l>נינה, לוסי, פנינה בצל עץ המנדרינה, אשכולות</l>
          <l>אז עכשיו אתה אני כל הסביב זה בדיוני</l>
          <l>הרי נושקים לארבעים מה נספר לילדים</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>
