<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>קיץ בארץ לו</title>
        <singer classification="male singer">שלמה ארצי</singer>
        <writer>שלמה ארצי</writer>
        <composer>שלמה ארצי</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>קיץ בארץ לו</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>כשהקיץ בא שוב נשברתי קצת, בא אותו כאב מתקופת הסתיו, ובאו המחשבות </l>
          <l>האם האהבה לא מתה? והיה קשה והיה אבוד, אי שם בשדה המלא עצבות, </l>
          <l>מול ירח אחד שורף, הלכת לי שם לפתע. </l>
        </lg>
        <lg number="2" type="stanza">
          <l>אז בלילות ניסיתי לא לבכות, רק שבליבי הצטברו דמעות, חלומות שנשרפו לי </l>
          <l>מול הפלזמה, את היית יפה ועכשיו כבר לא, זאת היתה תקופה של חיפוש ארוך, </l>
          <l>לחבק אותך בלהט האורגזמה, בבוקר נסעתי שם, נדמה לכיוון הים, </l>
          <l>ראיתי את השילוט, קיץ בארץ לוּ. </l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>וכשהקיץ בא התחלפנו קצת אני חזרתי ואת נסעת, ובחוץ סערו רוחות מתחושת </l>
          <l>אי צדק, ושבעים כלבים התנפלו עלי, ואחת נשכה לי את הלב ביער, מתחת </l>
          <l>הכוכבים עמדת שם רועדת, מהגג ברחו שתי יונים צורחות, תנו לנו דחוף שיר </l>
          <l>מהפכות, מיסטיקן בודד שר: באבא על ווה באבא, בית משותף בין הארוחות, </l>
          <l>אמא התעקשה שנבוא לרקוד, אז רקדנו שם שלושתנו כל הלילה, בבוקר נסענו </l>
          <l>שם לחפש את מי שאהבנו פעם, מחירי הדירות עלו, קיץ בארץ לוּ. </l>
        </lg>
        <lg number="4" type="stanza">
          <l>וכשהקיץ בא קמו אנשים וזרקו סיסמא בשכרון חושים, הדליקו סיגריות </l>
          <l>היי שהעולם יבער לפתע, ועמדו להם שם כל מוכי עולם עם חלום ביד </l>
          <l>נהיו לעם, לחשתי לך תוך כדי, שהאהבה לא מתה. </l>
          <l>ושיר אחד יכול לשנות הכל, את הלמה כן והלמה לא, את כולנו שרוצים </l>
          <l>את זה אחרת, בנצנוץ כוכב העולם נדלק, ובבן אדם שנסמוך עליו, </l>
          <l>ונלך איתו לאורך כל הדרך. </l>
          <l>בבוקר נסענו שם נדמה לכיוון הים, אנשים את עצמם גילו, קיץ בארץ לוּ</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>
