<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>רומניה</title>
        <singer classification="male singer">שלמה ארצי</singer>
        <writer>שלמה ארצי</writer>
        <composer>שלמה ארצי</composer>
        <album>חום יולי אוגוסט</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>רומניה</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>נסיעה לרומניה בלילה גנוב, כי הבחין שזמנו אוזל.</l>
          <l>הוא אבד לי פעם בתוך איזו חנות צעצועים או משהו כזה.</l>
          <l>כמו שעולים לא פעם על כבש מטוס, כמו שעוצרים מכונית בחריקה.</l>
          <l>כמו שלומדים לדעת מה עומד לקרות, כמו לפני המכה.</l>
          <l>בן אדם במנוסה - זו סיבה למסע</l>
          <l>חליפה בסגנון הישן.</l>
          <l>מזירת הקרבות שעתיים טיסה, אל זירת אבות אבותיו.</l>
          <l>נמל תעופה מלא יהודים מתאמצים להראות אוניברסל.</l>
          <l>תן לי סיבה לחיות הוא אומר ומביט בתאריך, שמונים ושבע בסתיו.</l>
          <l>תכף יתברר שכולם טסים הלילה עד רומניה.</l>
          <l>ככה הוא אומר ומיד מוסיף הכל בא מלמעלה.</l>
          <l>אז למה תוקף אותי פתאום אותו פחד,</l>
          <l>כן כמה, כמה זמן נשאר לנו יחד.</l>
          <l>נמל התעופה ליד הדלפק, הוא חש איך ליבו מתופף.</l>
          <l>קוצר רוח נתקף, סיגריה ביקש, למרות שהפסיק לעשן.</l>
          <l>זכרתי תחנת רכבת, ערב חג, אני ילד ליד חיפה.</l>
          <l>יושב על ספסל, הוא קונה לי כוס לימונד, סתיו שישים ואחת.</l>
          <l>לא היה ברור לי לאן כולם נוסעים, איפה בכלל חיפה.</l>
          <l>הכל התחיל לזוז אפילו הרציף, דעתי נטרפה,</l>
          <l>אז למה, תקף אותי פתאום אותו פחד,</l>
          <l>הו אבא, כמה זמן נשאר לנו יחד.</l>
          <l>הכרזות ברמקול וחשמל באויר, הכל לא נבין גם אחר כך.</l>
          <l>ראיתי אותו בימיו הטובים, עבר זמן על שנינו, הו אבא.</l>
          <l>ברומניה קבורים הוריו ואפילו סבו, והמים עולים צלולים מהבור,</l>
          <l>עודני זקוק לליטוף שאיחר לבוא, סתיו אחד הוא יבוא.</l>
          <l>לא הוא לא מעז להביט בי, אם הוא יביט יכאב לו,</l>
          <l>כך תמיד היה מתבודד כמו אי, לא לא באשמתו.</l>
          <l>אז למה תוקף אותי פתאום אותו פחד,</l>
          <l>כן כמה, כמה זמן נשאר לנו יחד.</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>
