<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>סיינט פיטרבורג</title>
        <singer classification="unknown">שרון מולדבי</singer>
        <writer>שרון מולדבי</writer>
        <composer>שרון מולדבי</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>סיינט פיטרבורג</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>היא ישנה במלון בסיינט פיטרבורג שיש בו אלף חדרים </l>
          <l>מהקומה השלישית מעל הנהר היא נוגעת במים הקפואים </l>
          <l>על המיטה יש לה לורקה ובורוז על השידה יש בקבוק כדורים </l>
          <l>והבוקר הזה ערפילי וזוחל כמו קריש דם במעלה הורידים </l>
        </lg>
        <lg number="2" type="stanza">
          <l>היא ברחה מתל אביב כבר ביוני כשנגמרה שנת הלימודים </l>
          <l>ודווקא למזרח אירופה כי אין לה שם שום חברים </l>
          <l>ובתיק יש גלויה מבויילת שכתבה עוד בפראג להורים </l>
          <l>והוויסקי הזה קטלני וצלול כמו שהיה רק אחד הגברים </l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>ותיירים בקבוצות מתעטפים בפרוות ושטים בסירות עם דגלים ישנים </l>
          <l>והיא נכנסת מהמרפסת ישר למיטה אל השינה הגדולה שעוצמת את החיים </l>
          <l>היא יפה כמו המדונה של אדוארד מונק השיער השחור על הכר האדום </l>
          <l>והעור המושלג שקפא שם לעד מתגלה בזרועות עד כף היד </l>
          <l>ובארון הבגדים שהשאירה שבארץ יבדקו הרופאים </l>
          <l>וזו שינה מלאכית שצונחת אחרי אלף לילות נדודים </l>
        </lg>
        <lg number="4" type="stanza">
          <l>ותיירים בקבוצות מחפשים מזכרות ומצטלמים מסביב למדריך החייכן </l>
          <l>והחיים הם נהר והמוות הוא ים כך שמעה בשיר צ'כי ישן שרשמה ביומן </l>
          <l>ואלו המילים האחרונות שכתבה כולם שוחים מול הזרם לקראת אהבה </l>
          <l>ומחפשים את הטעם בשפתיים קרות ויונקים מבקבוק שאין לו פטמות </l>
          <l>והורגים את הזמן בעינויים אישיים ונוסעים כדי לחזור לאותם מקומות </l>
          <l>וזה הזמן שצוחק אחרון והורג את כולם עד שכולנו עצמות </l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>
