<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>הורה אלפיים ואחת</title>
        <singer classification="unknown">להקת אמורא</singer>
        <writer>מור שגב</writer>
        <composer>מור שגב</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>הורה אלפיים ואחת</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>מחמם ודוגר על הסאונד באינקובטור שלי האולפן</l>
          <l>הביתי - סבא תרים ת'סגנון הישן</l>
          <l>תכניס אקורדיון, זה ציון כאן,</l>
          <l>אני רק פיון כאן, פתיון של אדם</l>
          <l>שחוק, נזרק עם הקצב כמו דוק בדוק-רב בדוק</l>
          <l>עם דיוק רב - יש לי קשר הדוק, עם השבט</l>
          <l>תפילת הדרך לשלטון ביד רמה - איכות אחרת</l>
          <l>מרסק תמסגרת, שניה,</l>
          <l>מסרק את הסרט על פי רשימה</l>
          <l>עוצר נשימה</l>
          <l>וצולל אל עולם הומניסטי אני במרכז התמונה</l>
          <l>שנה אחרי בר מצווה יש אמביציה - דיקציה</l>
          <l>זכות על קומפוזציה שתרביץ תקפיץ תפציץ תריץ</l>
          <l>תסצנה, מוסיקה? אני בא ממנה</l>
          <l>ולא משנה לי אם זה היפ-הופ או המקרנה,</l>
          <l>(מתוקה זה קורה)</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="2" type="stanza">
          <l>כי זו ההורה של אלפיים ואחת (אלפיים ואחת)</l>
          <l>אני אמשיך לשיר פה עד שזה נקלט (עד שזה נקלט)</l>
          <l>כי זו ההורה של אלפיים ואחת (אלפיים ואחת)</l>
          <l>אני אמשיך לשיר פה עד שזה נקלט (עד שזה נקלט)</l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>יושב פה על הדיגידיביגידידיגידיביט</l>
          <l>יו, שגב, תקלוט אותי, כי זאת התכנית המרכזית</l>
          <l>נמכור מליונים</l>
          <l>בובות בדמות מור שגב ודמויות של סבא-ג'ונים</l>
          <l>במקום להתחרות בכלא שש (מה?) בוא ננסה להתחרות בפוקימונים!</l>
          <l>רק תן לי טון אם יש לך סימפול אקורדיונים</l>
          <l>בוא נקרא לשר'לה שרון הימור נכון</l>
          <l>כי כאן זה מיינסטרים - בולבול על ההארדקור</l>
          <l>בוא נכניס פאייטים ודיסקו ופאנק-אור שחור</l>
          <l>של דיסקו-טכניקה אוראלית ליריקלית פרה-אקספרמנטלית</l>
          <l>אור ווקאלית כי זו התקטיקה של ביזנס</l>
          <l>מהאישנז לפרקאשנז אל השיזנט</l>
          <l>מהבידי אל האס די אל ה פיז נתקתק את הפזמון</l>
          <l>יו דיגיביט אתה יודע איך אני אוהב את האקורדיון שלך</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="4" type="stanza">
          <l>כי זו ההורה של אלפיים ואחת...</l>
        </lg>
        <lg number="5" type="stanza">
          <l>תמיד אני בא עם שוס קולע סל חלק מהמשחק</l>
          <l>אל היציע אל ההורה של אלפיים ואחת, אחד עשר אני יודע</l>
          <l>פרוייקט אלמנטרי שתים עשרה אני יודע - שבטייה - תמיד פוגע</l>
          <l>בול מריץ סימפול לצ'ול של ישראל בגדולותיה</l>
          <l>עם סטייל תקופת הבריטים - ובונקרים של ביטים</l>
          <l>בלגניסטים, ייצוא בינלאומי של הקסגרמה</l>
          <l>רק תקפיץ לי את הקורג קארמה, ונמכור כמה</l>
        </lg>
        <lg number="6" type="stanza">
          <l>מאמלה תביא לי מאה גרם עלה חבר הבה נחוגה</l>
          <l>ממחולות בכרמיאל עד להוואנה קובה</l>
          <l>אז תנו בטובה סעו בהונדה לא משנה</l>
          <l>רק קחו ממני את ההצלחה שלא כולם נגעו בה</l>
          <l>תנו לי הורה, אלפיים ואחת סטייל דיגיביט אמורא</l>
          <l>איזה קור (אז שימי מעיל ותסתמי תג'ורה)</l>
          <l>אז בוא עכשיו כולם ותרקדו איתי תהונקי פאנקי</l>
          <l>הונקי פאנקי</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="7" type="stanza">
          <l>כי זו ההורה של אלפיים ואחת...</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>