<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>תל אביב העיר</title>
        <singer classification="unknown">סאבלימינל והצל</singer>
        <writer>הצל</writer>
        <composer>סאבלימינל</composer>
        <album>האור והצל</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>תל אביב העיר</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>תל אביב העיר, מאנייק מי לא מכיר.</l>
          <l>סמים, זיונים, מסיבות טייסמיר</l>
          <l>ברחובות יש בחורות לבושות באויר, בלאב שילם את המחיר הוא באבו כביר</l>
          <l>סקס נשים ואלכוהול מה קרה לרוקנרול? כן היום רוקדים כאן טראנסים כולם מרגישים</l>
          <l>ת'באסים, רגע תן לי להבין, הכל שם רק האוסים?</l>
          <l>אבל מה זה קשור להיפ-הופ למה הגיעו לשם שני פרסים?</l>
          <l>אתה שאלת, הבנתי, סמים- אני אנטי</l>
          <l>אח שלי סאבלימינל מביא אותה בשאנטי, אני אמטי דאמטי, חי על הקצה מה אתה רותה</l>
          <l>אם אתה לא מרוצה תצא</l>
          <l>וכולם במועדון, כל המקום אדום, הצל והאור מציון פותחים ת'מועדון</l>
          <l>תעשה מקום, כהנה עולה למיקרופון הייתי כאן ראשון והיי אחרון</l>
        </lg>
        <lg number="2" type="stanza">
          <l>אז היי, איתי לא מתעסקים אוקיי?</l>
          <l>בא מתל אביב עיניים ט'-א'-ק'-ט'</l>
          <l>אולה! די-ג'יי תיתן לו ב-Play היום בתוך המועדון המצב רוח עולה כן...</l>
          <l>אז היי, איתי לא מתעסקים אוקיי?</l>
          <l>כי די-ג'יי   ה'-י'-פ'  ה'-ו'-פ'  זה אצלי ב-די.אן.איי</l>
          <l>אולה! די ג'יי תיתן לו ב-Play  יש קצב בידיים זה ה-Pay Day Pay Day.</l>
          <l>עזור לי ד"ר הופמן למה יש לי הזיות הייתי במסיבה פצצות הפטריות</l>
          <l>אטריות, חולם על חוף ים קטן, חול לבן, הבאנג'ה דאנג'ה והפנאן שם אחי בנות</l>
          <l>צורחות, חזיות נפתחות, בלייניות עם תלייניות הופכים למי להיות?</l>
          <l>שהם חמות כמו דוריטוס, פריכות כמו צ'יטוס.</l>
          <l>סלף עולים במי  תביא את כל המי ומי תופסים</l>
          <l>מגואה לגהה אין אחד שלא צורח</l>
          <l>בגלל שת'אינטלקט של הרוצח אותי</l>
          <l>דור האקסטזי, סקס תביא, אני לא מדבר מהר מדי זה טקסט תבין</l>
          <l>אז הדיאליזה</l>
          <l>הישראלי המצוי בקריזה</l>
          <l>הביזה באיביזה לנו כלום לא הזיזה אבל אנחנו כאן</l>
          <l>מייצגים את תל אביב סיטי</l>
          <l>סטייל שלא מהעולם הזה כמו איטי</l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>אז היי, איתי לא מתעסקים אוקיי?</l>
          <l>בא מתל אביב עיניים ט'-א'-ק'-ט'</l>
          <l>אולה! די-ג'יי תיתן לו ב-Play היום בתוך המועדון המצב רוח עולה כן...</l>
          <l>אז היי, איתי לא מתעסקים אוקיי?</l>
          <l>כי די-ג'יי   ה'-י'-פ'  ה'-ו'-פ'  זה אצלי ב-די.אן.איי</l>
          <l>אולה! די ג'יי תיתן לו ב-Play  יש קצב בידיים זה ה-Pay Day Pay Day מה!!</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>
