<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>איך איש הגון יכול לחיות עם משכורת כזאת</title>
        <singer classification="unknown">רענן ספירו</singer>
        <writer>רענן ספירו</writer>
        <composer>רענן ספירו</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>איך איש הגון יכול לחיות עם משכורת כזאת</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>עובד שישה ימים בשבוע, בקושי עם המשפחה</l>
          <l>אחת עשרה שנים באותה עבודה, מבקש שוב העלאה</l>
          <l>בעלת העסק אישה עשירה, מתגוררת במגדל יוקרה</l>
          <l>אומרת מצטערת, אין לנו, תסתדר עם מה שעד עכשיו היה</l>
          <l>אבל יש להם לנסיעות לחו"ל כמה פעמים בשנה</l>
          <l>לתת משכורת נדיבה לעצמם, לקרובים ולהנהלה</l>
          <l>אנחנו על חופשה יכולים לחלום, רואים את חוץ לארץ רק בגלויה</l>
          <l>חושבים על כל הוצאה מיותרת, שומרים על כל אגורה</l>
          <l>איך איש הגון יכול לחיות</l>
          <l>איך איש הגון יכול לחיות</l>
          <l>איך איש הגון יכול לחיות</l>
          <l>עם משכורת כזאת</l>
        </lg>
        <lg number="2" type="stanza">
          <l>המינוס בבנק הולך וגדל, מה אפשר לומר לפקידים</l>
          <l>החשבונות הולכים ובאים, הם אף פעם לא מחכים</l>
          <l>הכול מתייקר, האוכל הבגדים, הגנים החוגים הקייטנה</l>
          <l>רק המשכורת שנשארת במקום, לא עולה ולא משתנה</l>
          <l>ושומע על הפנסיה של השופטים, הדיינים וקרובי המשפחה</l>
          <l>עשרות אלפים מכספי המדינה, לא מקפחים גם את אנשי הצבא</l>
          <l>שבגיל ארבעים ושש יוצאים לגמלאות ומתחילים קריירה חדשה</l>
          <l>ומטיפים מוסר לעניים וליורדים, על הקרבה בשביל המדינה</l>
          <l>איך איש הגון...</l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>בבית הילד צריך תרופה, הילדה משחקת עם בובה</l>
          <l>האישה אומרת שצריכים בגדים חמים לחורף שקרב ובא</l>
          <l>מסתכלת במבט ששובר את הלב על הגבר של המשפחה</l>
          <l>אני מנסה לחייך וממלמל שאמצא עבודה חדשה</l>
        </lg>
        <lg number="4" type="stanza">
          <l>אז הלילה אלך לעשות עבודה שלא מחתימים בה כרטיס</l>
          <l>התמונה של האישה והילדים מולי והאקדח בכיס</l>
          <l>יש לי את המפתחות לעבודה ואין כבר דרך חזרה</l>
          <l>הילד חולה, האישה מסתכלת, הילדה משחקת עם בובה</l>
          <l>איך איש הגון...</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>
