<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>מכים שנית</title>
        <singer classification="unknown">כלא 6 סניקא ס</singer>
        <writer>אמיר פז</writer>
        <composer>אוהד דהן</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>מכים שנית</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>מי הגבר מסדר לו איזה קבר</l>
          <l>לא צריך ת'חברים ולא צריך ת'תשע מילימטר</l>
          <l>למה מה קרה? משחק אותה ילד רע?</l>
          <l>לך שחק בברביות ולא במשטרה</l>
          <l>זה לא משחק לילדים אותי זה מדהים</l>
          <l>סוג של אנשים שאוכלים חרא ואומרים שזה טעים..</l>
          <l>אז אתה מטרה ואני טיל מתבייט, מיירט</l>
          <l>עובר נתיבים בלי לאותת באיי בי סי שולט</l>
          <l>אבל שר באלף בת</l>
          <l>תמיד אני בולט אויבים שוחט בעזרת עט</l>
          <l>את התמונה אתה קולט? כי מילה אחת אני פולט-ואתה מת</l>
          <l>אני זוהר כמו כדור נותב תמיד ת'הצגה אני גונב</l>
          <l>גורם לעסקנים לאכול ת'לב</l>
          <l>אז קספר, תתן לו במעבר גבי גב (גבי גב, גבי גב)</l>
        </lg>
        <lg number="2" type="stanza">
          <l>you feel this</l>
          <l>מצעיר ועד זקן</l>
          <l>yo six (what?) get on the mic and strike again</l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>אני שובר לכל אויב ת'אברים הפנימיים</l>
          <l>לא נשארו לי מתחרים עכשיו תורו של אלוהים</l>
          <l>ואם לפלוש על הבמה זה דבר רע</l>
          <l>אז שים עליי ת'אזיקים וקח אותי למטה המשטרה</l>
          <l>מזיז לאנשים את הגוף עם קצב כמו בוודו</l>
          <l>אני תמיד הראשון בדיבור תקרא לי דודו</l>
          <l>אוכל את כל מי שבא מולי וחושב על עצמו בגדול שהוא הכל יכול,</l>
          <l>שאת כולם יפסול ורק לו יש כח עצום</l>
          <l>כשאני ממגנט ומושך אותכם כמו מגנט</l>
          <l>אתם הולכים אחרי כמו החלילן מהמיולין כי אני מהפנט</l>
          <l>אז מי חושב (מי?) שלי יכול חשבון לדפוק</l>
          <l>עשיתי ראפ כשעוד היית תינוק</l>
          <l>וכשהזלת רוק</l>
          <l>כלא שש פורצים עם סניקרז תן לנו לפלוש</l>
          <l>לבוא מולי זה כמו לחטוף כדור ברזל בראש</l>
          <l>אני מגבר נייד שאין לו מינוס ווליום בתכנית</l>
          <l>יוצק מילים למוזיקה כאילו היא תבנית</l>
          <l>בתכנית!</l>
        </lg>
        <lg number="4" type="stanza">
          <l>כל אמ סיז פה</l>
          <l>stay clear</l>
          <l>and if you like what you hear</l>
          <l>ידיים באוויר!</l>
          <l>do y'all feel this?</l>
          <l>מצעיר ועד זקן</l>
          <l>baby-g get on the mic and strike again</l>
        </lg>
        <lg number="5" type="stanza">
          <l>כולנו ביחד וכל אחד לחוד</l>
          <l>לטעון אקדח מילולי אני יוצא עכשיו לצוד</l>
          <l>אז אתה לכוד במאבק צמוד</l>
          <l>כלא שש וסניקרז תקלטו את האיחוד</l>
          <l>מהרע אל הטוב מן הפח אל הפחת</l>
          <l>כל כך אנדרגראונד שיש לי חול על הקרחת</l>
          <l>לא תיכנס למשחק הפה שלי הוא כמו חומה</l>
          <l>עשרים ואבע שעות ביממה זה לא משחק, זאת מלחמה</l>
          <l>מרסס מתחרים כמו קיי שלוש מאות על ג'וקים</l>
          <l>עם חרוזים שאיתם</l>
          <l>גם אבן שושן יפרוש לדוקים</l>
          <l>את המקצב אני מהמם המקרופון כבר מדממם</l>
          <l>מהרצליה הגעתי ואני יוצא להילחם</l>
          <l>ישר מאיזור הפשע אזור חיוג אפס תשע</l>
          <l>משאיר אותך על הריצפה</l>
          <l>מחרוזים חסר ישע</l>
          <l>אז כמו שאומרים אנשים שאין עשן בלי אש</l>
          <l>ככה זה אני בלי הגב של כלא שש</l>
          <l>כל אמ סיז פה</l>
          <l>stay clear</l>
          <l>and if you like what you hear</l>
          <l>ידיים באוויר!</l>
          <l>do y'all feel this?</l>
          <l>מצעיר ועד זקן</l>
          <l>yo snika'z get on the mic and finish them</l>
        </lg>
        <lg number="6" type="stanza">
          <l>me, six, yang and G on a whole other level</l>
          <l>look in my eyes and i can swear you see a rebel</l>
          <l>don't bring that bass over here i give trouble to your trebble</l>
          <l>my sound is so underground i get edited by the devil</l>
          <l>baby g stay bald headed, i stay poetic</l>
          <l>uncooked rhymes so give me some raw credit</l>
          <l>this one's for the people in the sun that's why i said it</l>
          <l>and any MC that steps to me stead he gets deaded</l>
          <l>by 6 different prisons</l>
          <l>5 different rythems</l>
          <l>4 ill MC's</l>
          <l>with 3 different visions</l>
          <l>kele 6, yo it was 2 in the begining</l>
          <l>ve yang, that's 1 sick edition</l>
          <l>with S, N, E, aka the best</l>
          <l>the last S goes across my chest</l>
          <l>it stans for superior, it stand for sneakas</l>
          <l>it stands for something sick, shocking through your speakers</l>
        </lg>
        <lg number="7" type="stanza">
          <l>כל אמ סיז פה</l>
          <l>stay clear</l>
          <l>and if you like what you hear</l>
          <l>ידיים באוויר!</l>
          <l>do y'all feel this?</l>
          <l>מצעיר ועד זקן</l>
          <l>Are there any mc's left?</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>
