<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>הפשע ברחוב</title>
        <singer classification="unknown">צוות הבונקר</singer>
        <writer>לא ידוע</writer>
        <composer>לא ידוע</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>הפשע ברחוב</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>כשרק יצאתי לרחוב ראיתי ת'אמת</l>
          <l>הייתי מלא אהבה ולא היה למי לתת </l>
          <l>עוד בבית הייתי בן אדם נורמלי</l>
          <l>יצאתי לרחוב ותראו מה קרה לי</l>
          <l>פתאום השתניתי עד כמה לא ידעתי</l>
          <l>לטובה או לרעה לא יודע מה חשבתי </l>
          <l>קחו דוגמא נער בן שלוש עשרה כבר מוכר סמים </l>
          <l>שסוכר מציא לו הוא תמיד מסכים כי </l>
          <l>עבודה הוא לא מוצא אז כסף קל הוא רוצה </l>
          <l>הוא מגיע למסקנה שעל סמים הוא לא מוותר </l>
          <l>המשטרה תודיע לאמו שלא תראה אותו יותר</l>
          <l>ברחוב, למדתי הכל למדתי גם לכתוב</l>
          <l>אבל זה לא שווה שכחתי מזה לאהוב לאט לאט</l>
          <l>השנאה השתלטה על הכל לא נותר מה להפסיד אז שתה רק</l>
          <l>אלכוהול את זה על זה כולם שומעים ואת זה כולם יודעים אז למה </l>
          <l>מזה לא מפיקים לקחים את הרחוב כולנו מכירים</l>
          <l>אבל איש לא פוחד תאמין לי ברחוב רק החכם הוא השורד</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="2" type="stanza">
          <l>תנסה תעשה הכל</l>
          <l>תחזיק שלא תיפול</l>
          <l>הגלגל מתהפך הכדור הוא עגול</l>
          <l>אתה עוד יכול לשנות</l>
          <l>בעולם לא מושלם ולהיות כמו כולם</l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>אני עוד חי ברחוב ביישן נאמן לעצמי</l>
          <l>אני אדם חילוני אבל אף פעם לא מאבד ת'תקווה</l>
          <l>אכן זאת מתנה הרחוב הוא אפל מריחים ת'סכנה</l>
          <l>לא חושבים על העתיד כן בשביל מה יצאתי </l>
          <l>מהמחתרת כדי לעצור תמגפה סמטאות צרות אנשים עם בעיות </l>
          <l>לא מבינים ת'משמעות חוזרים על אותם טעויות אקדחים סכינים אולרים</l>
          <l>שנשלפים בשנייה גומרים לבנאדם את החיים בשק שבו </l>
          <l>מתים בו הרבה צעירים אם לא מתים אז גומרים בתא העצירים מאחורי</l>
          <l>סורגים בין הקירות הריקים אתה נתקף בפחדים שאחרים נהנים</l>
          <l>עכשיו מי אה, זוכר אותך בכלל איפה החברים שהקיפו אותך במעגל </l>
          <l>מהמר מתמכר מסתתר מסתחרר לאבקה לבנה מתמכר יו כול מנה כזאת </l>
          <l>מקריבה אותך לקבר אתה אות שמחוק מהרשימה מהספר</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="4" type="stanza">
          <l>תנסה תעשה הכל...</l>
        </lg>
        <lg number="5" type="stanza">
          <l>אני מכיר את החבר לא לעלות במדרגות שהנער בחשד לא נותר למה לצפות</l>
          <l>ואת היום למחרת לך תדע איך יעבור אתה עוד נער שחור שנפל לתוך הבור</l>
          <l>המלא במציאות הקשה להבנה איך פתאום הרחוב הוא איזור הסכנה</l>
          <l>ולכל סנטים הבא ישנו עוד תכסיס אלה ביד ימין או סכין בתוך הכיס</l>
        </lg>
        <lg number="6" type="stanza">
          <l>ושוב אותה תמונה החולפת בראשי שישנה בכל שבוע</l>
          <l>יותר נכון בכל שישי שלאחר המסיבה</l>
          <l>יש אותה הרגשה אותה תחושה של פחד ואין מה לעשות</l>
          <l>אם  לומר את דעתי יותר נכון הרגשתי הנה עוד חבר הלך ועוד דם</l>
          <l>נשפך אנשים עושים כל כך הרבה שטויות אחי תביט סביב כבר לא נותר מה לעשות</l>
          <l>כי ברחוב זה לא הילה להיות מזוכיסט שותה קצת אלכוהול ופתאום </l>
          <l>אלכוהליסט כל אחד מאיתנו הוא בעל אשכולות אז למה ברחוב אנו הולכים</l>
          <l>רק מכות הרחוב הוא לא אמור להיות איזור הסכנה אז למה לא חושבים</l>
          <l>איפה המנה הולכים מכות בסוף גומרים על כסא גלגלים</l>
          <l>הרחוב הוא ביתנו דווקא שם יש מופקרים</l>
          <l>מסתובב לי ברחוב אני מרגיש מופגע פתאום אבוש מאחורה זמן מוכר </l>
          <l>זה הפך לשיגרה התרגלנו אין פלא בסוף אחד מאיתנו יגמור בתוך הכלא</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="7" type="stanza">
          <l>תנסה תעשה הכל...</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>