<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>המר מיאגי של המיטה</title>
        <singer classification="unknown">קיקלופ</singer>
        <writer>לא ידוע</writer>
        <composer>לא ידוע</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>המר מיאגי של המיטה</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>אז תפנו את הבמה תנו לי להציג ת'צמי בבקשה</l>
          <l>כי כמו כל שף במטבח אני אשף במיטה</l>
          <l>פועל עשרים וארבע שעות כמו פיצוציה עכשיו תשעני אחורה תהני מהנסיעה</l>
          <l>נותן לאצבעות ללכת במקומי ואם לא שמעת עד עכשיו הקיקלופ זה אני</l>
          <l>וחוץ מאצבעות יש לי פה דו שימושי שהשימוש הראשון טוב לראפר מילולי</l>
          <l>והשימוש השני זו כבר לא החלטה שלי כי פה רק את תגידי לי</l>
          <l>טוב לי אוראלי, תגידי מה זה קרה לי</l>
          <l>פתאום הכל נפלא לי בום משום מקום הקיקלופ מאן הזה נפל לי</l>
          <l>תגידי ילד רע אבל את לא תגידי פויה, כי כמו יורם ארבל תצעקי לי "הללויה"</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="2" type="stanza">
          <l>צ'ולו:</l>
          <l>שימו לב הוא מתקרב, ומאחוריך מתגנב</l>
          <l>פעמיים לא הוא לא חושב, והוא גונב לך את הלב</l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>אם.סי מני:</l>
          <l>במיטה כמו טכנאי, בסוף הדרך את תיראי</l>
          <l>גם אם תקומי עייפה, את בבוקר עוד תחייכי</l>
        </lg>
        <lg number="4" type="stanza">
          <l>אז שימו לב מי בא, המר מיאגי של המיטה</l>
          <l>אני למעלה ולמטה אני בא בכל תנוחה</l>
          <l>ותזמיני חברה נהיה שלושה בדירה</l>
          <l>עוד לא שמעת עלי, אני הקיקלופ המשוגע</l>
          <l>אפילו שרון סטון אומרת שאני הזיון של המאה הקודמת וגם הבאה</l>
          <l>יו, אם את רוצה אפשר גם שישים ותשע כי אני מזמן נחשב לאיש של פשע</l>
          <l>בועל קטינות מטטר בוגרות שלשות ובתולות והיה גם נסיון נפלא עם זוג תאומות</l>
          <l>יכולות על טבעיות בחדר המיטות דברים שרק סוכנת סקאלי תוכל לגלות</l>
          <l>ואצלי פרי שרון מדברת למיקרופון כובש בנות, קרא לי אלכסנדר מוקדון</l>
          <l>כשאני מענג עם הלשון, אני</l>
          <l>כובש כמו אווירון, אני</l>
          <l>לא נותן לישון, אני</l>
          <l>עושה להם לגמור, אני</l>
          <l>מכור לכל חור, אני</l>
          <l>אני כלב שנובח אבל גם נושך</l>
          <l>ובמיטה אני עושה ממש הכל למענך</l>
          <l>ואחרי לילה מפרך גם שיר של ביטלס מתהפך</l>
          <l>ו - hard day's night - פתאום הופך ליום של לילה מפרך</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="5" type="stanza">
          <l>שימו לב הוא מתקרב, ומאחוריך מתגנב...</l>
        </lg>
        <lg number="6" type="stanza">
          <l>אני מוחמד עלי שהזירה היא המיטה אני יפה כמו פרפר ובום עוקץ כמו דבורה</l>
          <l>ואם כמו אל בנדי בשירותים אני שעה אנ'לא קורא עיתון אז אין סיבה לדאגה</l>
          <l>ושימי לב אם במקרה החברה ש'לך נעלמה אני לא רוצה להיות גס את יודעת מה קרה</l>
          <l>סאבלימינל מביא ת'אור אבל אני מביא מביא אורגזמה סופר טורבו במנוע שעובד על</l>
          <l>כח פלסמה</l>
          <l>ואוטוטו עושה עוד ילד למדונה ואם את רוצה תקראי לי מרדונה</l>
          <l>כי כמוהו אני נותן יפה בין הרגליים ומבקש תוציאי מהגב ת'צפורניים</l>
          <l>והבהרה קצרה לבנות המין השני זה לא שיר שובניסטי של חזיר אנוכי</l>
          <l>אבל אחרי שסיימתי להציג את עצמי תגידו מי סמל מיני, פישי או אני?</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="7" type="stanza">
          <l>שימו לב הוא מתקרב, ומאחוריך מתגנב...</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>