<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>יותר מדי הרבה</title>
        <singer classification="male singer">עברי לידר</singer>
        <writer>עברי לידר</writer>
        <composer>עברי לידר</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>יותר מדי הרבה</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>טלויזיה מערכת סטריאו מוות הרואין וקוקה קולה בחצי מחיר</l>
          <l>יקר מדי של תחתונים מיובאים אני חושבת אז אני קיימת משחקת עם</l>
          <l>הדימויים</l>
          <l>בודי בילדינג הרמות וליפטינג מאשרת שהכל הולך</l>
          <l>תקשורת לווינים הרשת מאוכלסת את זוכה במכונית יפנית הגרלה יומית</l>
        </lg>
        <lg number="2" type="stanza">
          <l>יותר מדי מהר יותר מדי הרבה יותר מדי בכוח יותר מדי סוגי קפה</l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>מקינטוש וי.ב.מ יוצאים למלחמה גדולה תוכנה ידידותית שגם שואלת אותך</l>
          <l>מה נשמע הדוגמנית הזאת מוכרת תינוקות בהקפה נוסחה בדוקה</l>
          <l>במתמטיקה מבטיחה לי הצלחה</l>
          <l>בודי בילדינג הרמות וליפטינג מאשרת שהכל זורם</l>
          <l>מצלמות ונשק בחזית אחת גרנדה מאושרת שהפעם זה קורה גם לה</l>
        </lg>
        <lg number="4" type="stanza">
          <l>יותר מדי מהר יותר מדי הרבה יותר מדי יפה תסתפר ואז נראה</l>
        </lg>
        <lg number="5" type="stanza">
          <l>רימוני עשן ונשק קר נחים בילקוטים אני ורמבו חברים טובים</l>
          <l>יצאתי גבר מה תגיד? בנטון אחוות אחים צנזורה דמוקרטית מבקשת שקט</l>
          <l>ולא לעשן</l>
          <l>בודי בילדינג הרמות וליפטינג יוקוזינה הוא שלנו שוב הראה לו מה זה</l>
          <l>הפטיש הכי כבד בעיר יוצא למלחמה שאין בה הרוגים רק מספרים על</l>
          <l>המדפסת</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="6" type="stanza">
          <l>יותר מדי מהר יותר מדי הרבה יותר מדי בכוח יותר מדי סוגי קפה</l>
          <l>יותר מדי מהר יותר מדי הרבה יותר מדי מפריע לי כל מה שאני רוצה</l>
        </lg>
        <lg number="7" type="stanza">
          <l>אמריקאית ויפני מתחתנים והיא חוטפת בחילה מסושי חרקירי ועיניים עקומות</l>
          <l>במיטה היא לא גומרת מתעצבנת וחותכת לו את מה שכבר היה כשהוא ישן</l>
          <l>אז הוא חושב מיד זאת הזדמנות גדולה לשפר קצת את חיי האהבה</l>
          <l>ומסדר שיסדרו לו אביזר של כושי גם ככה יש יותר מדי יפנים באמריקה</l>
          <l>בסוף אני כבר מוותרת לא ניסיתי להבין את התרגום הסימולטני באוזניים</l>
          <l>מחפשת לי על מה לחשוב אולי על שיט לאירופה עם אחות של דודתי</l>
          <l>לפני שהיא הולכת לנו</l>
          <l>בודי בילדינג משחקת טטריס עם אלוף של השכונה במשחקי מחשב</l>
          <l>מעובדים לטלויזיה צבעונית אני יודעת שקשה לבחור את האמת בשטף</l>
          <l>המידע</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="8" type="stanza">
          <l>יותר מדי מהר יותר מדי הרבה יותר מדי בכוח יותר מדי סוגי קפה</l>
          <l>יותר מדי מהר יותר מדי הרבה יותר מדי מפריע לי כל מה שאני רוצה</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>