<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>מפה לשם 2</title>
        <singer classification="unknown">סאבלימינל</singer>
        <writer>סאבלימינל</writer>
        <composer>סאבלימינל</composer>
        <album>בדיוק כשחשבתם שהכל נגמר</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>מפה לשם</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>בחורה מפה לשם</l>
          <l>Living in the mod</l>
          <l>מאז שהתינוק בדרך הוא הלך לאיבוד</l>
          <l>מפלרטטים יהלומים לתינוק זה לא טעים</l>
          <l>יש לה מקרר אבל הוא ריק ממצרכים</l>
          <l>מדהימה אני שבוי לה בעיניים </l>
          <l>מסתובבת ברחובות מחפשת נאבקת </l>
          <l>להרים ת'ראש שלה מהמים בת 22 שכר דירה מגיל 16 </l>
          <l>מבלוק לבלוק רחוב לרחוב עולה במדרגות </l>
          <l>ועם בטן כזאת כבר לא כל כך פשוט לה לעלות </l>
          <l>שלום אני מחפשת עבודה אתם צריכים מנקה?</l>
          <l>שאלה שנפתחה הדלת איך אף אחד לא ידע את שמה</l>
          <l>יום שבת לבד לבד חושך ודממה עוד דמעה שמטפטפת</l>
          <l>עוד מילה עולה למעלה איך תצא מתוך הפלונטר שנהיה לה</l>
          <l>היא ביקשה עזרה אבל אף אחד לא עזר לה </l>
          <l>כולם אמרו שהיא סוררת</l>
          <l>ישנה עם הבנים אבל מה שלא מבינים</l>
          <l>זה בבית שלה איזה מכות הייתה אוכלת שהשיכור </l>
          <l>היה חוזר מלא בעצבים עומדת מול המכשולים שמציבים לה החיים </l>
          <l>רק ילדה מידה 36 בנעליים BUT עומדת </l>
          <l>לא מוותרת אין לה זמן להתלונן כפרה היא לומדת</l>
          <l>אז עוברים הלאה נסיכה יפיפייה קטנה אחת משלנו</l>
          <l>איך לא ראינו לא עזרנו לא הצלנו איך ניצלנו בלי לדעת</l>
          <l>איך צחקנו קיללנו קראנו לה משוגעת תגיד לי איך </l>
          <l>ילדים יכולים להיות אכזריים אטומים לרגשות של אחרים </l>
          <l>מעליבים פוגעים משפילים עד שלא נשאר כבוד </l>
          <l>עד שאין לאן לברוח ואין כוח לעמוד </l>
          <l>לא מאמין שזה נגמר </l>
          <l>לא מאמין שלא הספקנו לתקן את כל העוול שעוללנו </l>
          <l>למה איך לא הבנו את זה אז איך בפנייה לא ראינו </l>
          <l>את הדרמה את הסבל איך בעיננו ראתה את העתיד שלה נגנז</l>
          <l>ואיך זורקים את החיים שלה לזבל ולה אכפת רק מהילד</l>
          <l>וחשוב לה שיחיה ויגדל בתוך עולם מושלם</l>
          <l>מוגן ולא כזה מוקף באהבה יד מושטת לעזרה ים של חום</l>
          <l>וחיבה מיטה כרית שמיכה שימחה אושר אור בתוך הבית</l>
          <l>אבא שמכיר בך מגן ומפרגן שומר עוזר תומך אוהב הכול</l>
          <l>למענך שאף פעם לא תדע כאב דם שלו זורם בתוך העורקים שלך</l>
          <l>אתה כבר לא תהיה כזאת ברכה...משפחה</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>
