<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>נגרום לזה לקרות</title>
        <singer classification="unknown">סאבלימינל</singer>
        <writer>סאבלימינל</writer>
        <composer>אלון בלום</composer>
        <album>Jewniversal</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>נגרום לזה לקרות</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>מי הכי מהיר לשלוף?!</l>
          <l>מי נכנס עם הבאס לפוצץ את עור התוף?! "האור מציון"!</l>
          <l>וזה נכון אין דבר שעולה על הרצון אם אני לא אנצח אני אמות בניסיון "seen"</l>
          <l>פראייר מי שמסתפק בבערך כי זה שנלחם כמו עבד חי כמו מלך</l>
          <l>חזרתי לאולפן, חי שם עכשיו עובד כל כך קשה פורצים לי דיסקים מהגב.</l>
          <l>360 מעלות כיוונים, מחשבות לגרום לזה לקרות!</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="2" type="stanza">
          <l>חייב לגרום לזה לקרות גם אם אצטרך לרוץ בתוך הלהבות</l>
          <l>אח שלי תבין אנ'לא חולם חי ונושם אז עד הסוף פה נילחם </l>
          <l>אוי, לא יסגרו אותי חומות! הם לא יכולים על נמרים ואריות!</l>
          <l>אח שלי תבין אנ'לא חולם חי ונושם אז עד הסוף פה נילחם</l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>עד אתמול הייתי בסתר היום על גלי האתר פתאום קוראים לי רב מכר</l>
          <l>יותר אוריג'ינל מהפרסומת של ורטרס לא שקר סאבלימינל חם כמו גוש צמר</l>
          <l>פתאום נכנסתי למסך כמו קרמר עדיין באותו טנדר אבל הוספתי סאבוופר וצ'יינג'ר שתן לא עולה לי לראש הכל בסדר, גבר נשאר גבר מול מי שגבר!</l>
          <l>תאים אפורים זורק לבלנדר על קצב יותר שחור מלבן מרסר</l>
          <l>לא הלן קלר but לא רואה מסנטימטר אחרי הטסט דרסתי את הטסטר</l>
          <l>קולט ת'מסר?! אין גבר שיבוא גם עם עשר ובאבא לא ילעס אותו כמו קרקר</l>
          <l>אם יש קצר הכל הוך לפי הספר אני עומד לרשת את המאדר פאקינג עצר. </l>
          <l>חייב לגרום לזה לקרות גם אם אצטרך לרוץ בתוך הלהבות</l>
          <l>אח שלי תבין אנ'לא חולם חי ונושם אז עד הסוף פה נילחם </l>
          <l>אוי, לא יסגרו אותי חומות! הם לא יכולים על נמרים ואריות!</l>
          <l>אח שלי תבין אנ'לא חולם חי ונושם אז עד הסוף פה נילחם</l>
        </lg>
        <lg number="4" type="stanza">
          <l>ילד מבולבל לא יודע מי הבוס, פאנטום בגראג' לא האוטו המטוס</l>
          <l>אם אני יורק זה יוצא שוס אז שב בצד כפרה ולא לכעוס.</l>
          <l>לא בנייטרו לא לא אחרון כי באבא טס ב"האן האן" מנוע סילון, קמ"ש</l>
          <l>שלוש ספרות, פלאשים משטרות "vooom" חותך נתיבים "TA" נטיבות "zoom"</l>
          <l>אינטרנשיונלי, כפר גלובלי, קטן עלי אח שלי אנ'לא נורמאלי! פסיכי אבל עם פלאוו פנומנאלי, סאבלימינל ליריקאלי ושוב זה הפינאלי! </l>
          <l>לא נתקעתי, התקדמתי, לא אנ'לא חוזר כי אני אף פעם לא הלכתי! כמעט נשרפתי מהחום ואנחנו רק על הפתיחה של האלבום.</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="5" type="stanza">
          <l>חייב לגרום לזה לקרות גם אם אצטרך לרוץ בתוך הלהבות</l>
          <l>אח שלי תבין אנ'לא חולם חי ונושם אז עד הסוף פה נילחם </l>
          <l>אוי, לא יסגרו אותי חומות! הם לא יכולים על נמרים ואריות!</l>
          <l>אח שלי תבין אנ'לא חולם חי ונושם אז עד הסוף פה נילחם</l>
        </lg>
        <lg number="6" type="stanza">
          <l>תבין, נכנסתי למשחק לפני פרד קדמוני אני הבוס אפילו של טוני</l>
          <l>נלחמתי כמו חיל ביוני על כל ביט מונוטוני טרפתי חיקויים כמו מקרוני</l>
          <l>מי זה לא מבין את השוני?! האור זה לא סוני,</l>
          <l>סאבלימינל הוא קובי שימעוני!</l>
          <l>חייב לגרום לזה לקרות גם אם אצטרך לרוץ בתוך הלהבות</l>
          <l>אח שלי תבין אנ'לא חולם חי ונושם אז עד הסוף פה נילחם </l>
          <l>אוי, לא יסגרו אותי חומות! הם לא יכולים על נמרים ואריות!</l>
          <l>אח שלי תבין אנ'לא חולם חי ונושם אז עד הסוף פה נילחם</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>