<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>עיניים להם</title>
        <singer classification="unknown">סאבלימינל</singer>
        <writer>סאבלימינל</writer>
        <composer>missing</composer>
        <album>Jewniversal</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>עיניים להם</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>אין לי כוח אלוהי</l>
          <l>להמשיך ולעבור עוד יום </l>
          <l>זה עולה לי בחיי</l>
          <l>עמורה וסדום </l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="2" type="stanza">
          <l>עיניים להם אבל הם לא רואים</l>
          <l>אזניים להם ועדיין לא שומעים</l>
          <l>והקול קורא והכל כבר קרה</l>
          <l>אל תירא ישראל גור אריה הלא אתה</l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>כולם קוראים לו המלך אבל הוא לא רוצה להיות עירום</l>
          <l>כולם כורעים מולו ברך אבל הוא כולו נשרף מהחום</l>
          <l>פותחים עליו "וואחד עין" ובזכוכית מגדלת</l>
          <l>עושים הכל לגרום לו ליפול מאכילים אותנו סרט</l>
          <l>תבין, מנהיג חייב להיות לו שפע, בכמות</l>
          <l>מנהיג בצבע לא אחד שנראה מהצד סמרטוט</l>
          <l>זו דרך הטבע! אסור שזה יבלבל אותנו</l>
          <l>אם היקרים לו מכל לא מסודרים אז מה כבר יצליח איתנו?!</l>
          <l>ו- אני לא מאשים אנשים, מאשים רק את התקשורת</l>
          <l>שבשביל אחוז רייטינג יאכילו אותנו נסורת</l>
          <l>לא אניות סיוע! זה אניות טרור!</l>
          <l>פיגוע הוא פיגוע, אם זה מטען, סכין או לום!</l>
          <l>ואין כאן אחד שעוד מסוגל להביט לעולם בעיניים</l>
          <l>כי יודעים שאין גב ובסוף הוא יאכל בעצמו את ה_ין</l>
          <l>אז מחכים למשיח שיופיע ויושיע</l>
          <l>אבל אם אין אחרי מי ללכת אז לאן כבר נוכל להגיע.</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="4" type="stanza">
          <l>עיניים להם אבל הם לא רואים...</l>
        </lg>
        <lg number="5" type="stanza">
          <l>כל הכוכבים בטלויזיה פתאום נראים לי די פתטיים</l>
          <l>לא גברים לא גיבורים בטח לא סקסיים לא אתלטים</l>
          <l>בכל שכונה שהלכתי פגשתי כמה גברים לפחות</l>
          <l>רק בישראל גיבורים לא זוכים להוקרות על הצלחות עד שהם מתים</l>
          <l>פתאום כולם רוצים ללמד אותנו במקום לכבד את הגיבורים שעוד בחיים איתנו</l>
          <l>אם פרס, או ביבי, בלי קשר לרקע פוליטי</l>
          <l>בעצרת של רבין בכיתי אך לתת לו כבוד בחייו לא זכיתי</l>
          <l>איזה עם של חארות!</l>
          <l>כולם כפויי טובה, הוא נתן את החיים שלו למדינה</l>
          <l>בחיים לא שמע: "תודה"</l>
          <l>שרון נלחם וניצח, רציתי כל כך שיצליח,</l>
          <l>חבל שעד שנתנו לו פרחים הוא כבר לא יכל להריח</l>
          <l>עכשיו כל מה שנשאר נכנס לתוך איזה ספר היסטוריה</l>
          <l>אנשים נתנו את החיים במציאות לא בתיאוריה</l>
          <l>אז, הגיע הזמן שכולנו נלמד לשנות את הדרך</l>
          <l>ונגדל גיבורים חדשים מהילדים של דוד המלך</l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="6" type="stanza">
          <l>עיניים להם אבל הם לא רואים...</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>