<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>נרקומנים</title>
        <singer classification="band">החברים של נטאשה</singer>
        <writer>מיכה שטרית</writer>
        <composer>ארקדי דוכין</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>נרקומנים</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>מי שמתמכר לסגנון, מתמכר לסמים, מתמכר לסקס, לשינה, לכסף, לדיכאון, לממתקים.</l>
          <l>מי שמתמכר לעיצוב לא יכול בלי מעצב שיער, מעצב פנים, מעצב אופנה, פסיכיאטר מנתח פלסטי, דיאטה.</l>
          <l>מי שמתמכר לטלוויזיה, לעיתונים, מתמכר לכורסא לתשדירי פרסומת, לשלט רחוק, למדריך הערוצים,</l>
          <l>לשרירים המנוונים, לדיסאינפורמציה לפחדים.</l>
          <l>בלי רשימה ארוכה של קניות אך תצא לסופרמרקט הגדול של החיים כי אי אפשר בלי.</l>
          <l>מכונית מודל תשעים וארבע, אקדח, אישה יפה, בקבוק קוקה קולה, איגרות חוב, דירה, שניים חלב,</l>
          <l>אחד לחם, קונדום, פלאפון, מיבש כביסה, כלב, ג'ינס, חליפה לארועים מיוחדים,</l>
          <l>תכנית חיסכון לילדים, פיצה, דינוזאור מפלסטיק, כרטיס אשראי, וודקה, מרלבורו ומצית חד פעמית,</l>
          <l>מעדני חלב, מנגו, קוקוס, פרוזן יוגורט, אפטר שייב, כדור נגד דיכאון, ביטוח חיים, ביטוח רפואי,</l>
          <l>מים מינרלים, טוטו, לוטו, חצילים...</l>
          <l>מי שמתמכר לסגנון, מתמכר לסמים, מתמכר לסקס, לשינה, לכסף, לדיכאון, לממתקים.</l>
          <l>מי שמתמכר לעיצוב לא יכול בלי מעצב שיער, מעצב פנים, מעצב אופנה, פסיכיאטר מנתח פלסטי, דיאטה.</l>
          <l>מי שמתמכר לטלוויזיה, לעיתונים, מתמכר לכורסא לתשדירי פרסומת, לשלט רחוק, למדריך הערוצים,</l>
          <l>לשרירים המנוונים, לדיסאינפורמציה לפחדים.</l>
          <l>בלי רשימה ארוכה של קניות אך תצא לסופרמרקט הגדול של החיים כי אי אפשר בלי.</l>
          <l>עורך דין, יועץ מס, אסטרולוגית, שרירים מפותחים, נערת ליווי, מזגן שתיים וחצי כוח סוס,</l>
          <l>אזעקה לרכב, מקדונלד, כרטיס טיסה, מנוי לבריכה, ספריי דוחה יתושים, צ'יפס,</l>
          <l>סדין חשמלי טלפון לחצנים, פקס, שעון שוויצרי, שוקולד שוויצרי, מעיל עור, חטיפים,</l>
          <l>סופר מריו, כרוב ניצנים, קופסאות שימורים, מטהר אוויר, קרמים, פטריות יער, שמפיניונים,</l>
          <l>ויטמינים, שקיות נילון, מטריות קטנות של קוקטלים, בנזין, בטריות, בצלצלים, כדורי ארגעה,</l>
          <l>טבעת זהב, חזה עוף, תווי חניה, פנקייק, מניות של מפעלים פטרוכימיים, תעודת בגרות, B.A ,M.A,</l>
          <l>חגורה שחורה, אטמי אוזניים, אישה שנייה, שני ילדים ועוד רשימה של קניות ארוכה...</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>
