<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>מאוחר מדי 4</title>
        <singer classification="band">קוביאשי פורצלן</singer>
        <writer>שגיא זקס</writer>
        <composer>שגיא זקס</composer>
        <album>missing</album>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2016</date>
      <publisher>Yoav Cohen and Maya Ben Tov, Ben-Gurion University</publisher></publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>The website SongLyrics: http://songlyrics.co.il</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="he">Hebrew</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <lg type="song lyrics">
        <head>מאוחר מדי</head>
        <lg number="1" type="stanza">
          <l>מה אני עושה פה? נולדתי בירושלים </l>
          <l>אבל העיר הזאת שברה לי את הגב והרימה לי את הידיים </l>
          <l>אני נזהר שלא לדרוך על אספלט כי הוא מלא בקקי של כלבים </l>
          <l>למה מה? הירושלמים לא שמים זין ולנקות הם לא מחויבים </l>
          <l>אז במקום כל כך קדוש במי בכלל אתם בוטחים </l>
          <l>כשירושלמים קוראים לכם יפי נפש זה גרוע מלהיות רוצחים </l>
          <l>הם אומרים שהם בנים של אלוהים ואז דוחפים בתור לאוטובוסים </l>
          <l>אם תגידו הפוך מישראליות יצא לכם טויל ערסים </l>
          <l>כי ירושלים כבר קטנה עלי, לתל אביב אני עובר </l>
          <l>אין תקנה, כבר מאוחר מדי, אסע לי למקום אחר </l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="2" type="stanza">
          <l>כי זה מאוחר מדי, נשבר מספיק ודי </l>
          <l>זה הקש האחרון </l>
          <l>ואם בדיעבד לא הייתי נולד </l>
          <l>דווקא מכל מקום </l>
          <l>במזרח התיכון </l>
        </lg>
        <lg number="3" type="stanza">
          <l>מה בכלל קורה פה? איזו עיר זו תל אביב? </l>
          <l>כשכולם מרמים אחד את השני, מי שיותר רמאי יותר מגניב </l>
          <l>אני במו עיני ראיתי איך איש אחד בחניה </l>
          <l>מוריד את הדוח מהמכונית שלו ומעביר לאוטו שליד </l>
          <l>נהג מונית את חייו קיפח בכרך תל אביב רבתי </l>
          <l>לכל ילד שנמצא רוצח יש טריק קטן ממש שטותי </l>
          <l>כשהנער למשפט מגיע מביאים מיד איזה מומחה </l>
          <l>שקובע ש'"לכלא הוא לא נוסע כי הוא לא יודע" </l>
          <l>כי תל אביב גם כבר קטנה עלי, לניו יורק אני עובר </l>
          <l>אין תקנה, כבר מאוחר מדי, אסע לי למקום אחר </l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="4" type="stanza">
          <l>כי זה מאוחר מדי... </l>
        </lg>
        <lg number="5" type="stanza">
          <l>מה אני עושה פה? נולדתי בירושלים </l>
          <l>אבל גם בניו יורק הבטחון הוא צחוק כשבניינים נופלים מהשמים </l>
          <l>בשביל למנוע עוד תקריות פתחו אנשי בוש במבצע </l>
          <l>הם עוצרים וחוקרים ומגרשים אנשים, בעיקר אם יש להם מבטא </l>
          <l>תגידו לי מה קורה פה בתפוח הגדול </l>
          <l>כשבן אדם גוסס לו בפינת הרחוב ולעזור אף אחד לא יכול </l>
          <l>מכוניות צפופות על הכביש זוחלות, אז רוצחים בשביל הטריטוריה </l>
          <l>זה בדיוק כמו כאן, ככה פועל העולם, רק תקראו בספרי ההיסטוריה </l>
          <l>כי העולם הזה קטן עלי, לחלל אני עובר </l>
          <l>אין תקנה, כבר מאוחר מדי, אסע לי למקום אחר </l>
        </lg>
        <lg Chorus="yes" number="6" type="stanza">
          <l>כי זה מאוחר מדי...</l>
        </lg>
      </lg>
    </body>
  </text>
</TEI>